<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage title="MyCoRe Sample">
    <section title="Start" xml:lang="de">
  <p>Dieser Server ist eine Beispiel-Anwendung zur Gestaltung
  allgemeiner Dokumenten- und
  Dissertations/Habilitations-Server.</p>
  <p>Alle Dokumente werden mit einem erweiterten Dublin Core
  Metadatensatz in das System eingestellt und sind über diese
  Metadaten recherchierbar. Je nach eingesetzter Hard- und Software
  kommt hierzu noch eine Volltext-Recherchemöglichkeit.</p>
  <p>Innerhalb dieser Anwendung sind die Daten in zwei Grundtypen
  aufgeteilt. Da sich die Arbeitsabläufe für das Einstellen und
  Verwalten einfacher Dokumente von denen einer
  Dissertation/Habilitation wesentlich unterscheiden, werden diese
  im Projekt auch getrennt behandelt. Dissertationen/Habilitation
  unterliegen strengen Vorschriften, da sie einen Teil des
  Promotionsprozesses darstellen und nach festgelegten Regeln durch
  die Universitätsbibliotheken vorzuhalten sind.</p>
  <p>Jeder dieser beiden Typen kennt die Metadaten des eigentlichen
  Objektes, das Objekt an sich sowie Institutions- und
  Personen-Metadaten, auf welche in den Dokument-Metadaten
  referenziert wird. Hinzu kommen noch Informationen über
  Klassifikation denen das Objekt via Metadaten zugeordnet ist.</p>
  <p>
    <a href="../main/search.xml">
      <strong>Die Suche in den Daten</strong>
    </a>
  </p>
  <p>Für die Suche in den Daten werden Ihnen interaktive Suchmasken
  angeboten. Alle Auswahlfelder der Suchmaske sind implizit mit UND
  verknüpft. Um den Google-Effekt riesiger Trefferlisten zu
  vermeiden, sollten Sie Ihre Suche durch die Auswahl mehrerer
  Parameter einschränken.</p>
  <p>Der Erfolg der Volltext-Suche ist ein wenig vom verwendeten
  Server-System abhängig, hier kann es bedingt durch die
  unterschiedlichen Volltext-Suchmaschinen zu Differenzen in der
  Trefferliste kommen. Auch die Qualität der Textindizierbarkeit
  der eingestellten Objekte ist hier von Bedeutung. PDF Dateien
  beispielsweise, die den Text als Bilder (z. B. Scan) vorhalten
  sind nicht textindizierbar und damit auch nicht
  Volltext-recherchierbar!</p>
  <p>
    <strong>
      <a href="../main/authorsArea.xml">Die
      Dokumentenverwaltung</a>
    </strong>
  </p>
  <p>Auch im Autorenbereich wird zwischen allgemeinen Dokumenten
  und Dissertationen / Habilitationen unterschieden. Während
  letztere rechtlich für die Autoren relevant sind und durch die
  Bibliothek betreut werden, haben Dokumente keine Bedeutung bei
  der Graduierung. Dieser Teil ist für Preprints, Lehrmaterial usw.
  gedacht. Auch Videos und multimediales Material kann als Dokument
  abgelegt werden.</p>
  <p>Im Autorenbereich wird unter DocPortal immer zwischen einem
  Autor und einem Bearbeiter unterschieden. Beide haben
  unterschiedliche Rechte. Autoren dürfen ihre Arbeiten nur in
  einen Workflow einbringen, Bearbeiter können dann diese Daten
  freigeben und in das System hochladen. Die Arbeitsabläufe
  unterscheiden sich dabei zwischen den beiden Typen, Dokumente
  werden direkt nach dem Bearbeiten geladen, für Dissertationen /
  Habilitationen ist dafür noch ein extra Arbeitsschritt
  erforderlich.</p>
  <p>Wenn Sie eine ausführliche Information zum Autor oder zu
  beteiligten Personen oder Institutionen in die Metadaten Ihres
  Objektes integrieren möchten (für Dissertationen / Habilitationen
  ist das PFLICHT), so legen Sie zuerst einen Personen- bzw.
  Institutionen-Datensatz an und merken sich die ID dieses
  Datensatzes. Nun können Sie diese ID beim Ausfüllen der
  Dokumentdaten als Referenz bei den Feldern Autor, Publizist und
  Beteiligter entsprechend angeben.</p>
  <p>Daten die neu eingegeben wurden werden erstmal im Workflow
  zwischengespeichert. Hier befinden sich alle Daten, die noch
  nicht in das System eingestellt wurden. Da bei der Bearbeitung
  von Dissertationen / Habilitationen oft mehrere
  Iterationsschritte erforderlich sind, müssen diese Daten dann
  expizit in den Server gestellt werden.</p>
<p style="text-align:right">
 <a style="color:white" href="../../index/robotd/index.html">Zugang für Robots (Dokumente)</a>
</p>
<p style="text-align:right">
 <a style="color:white" href="../../index/robotp/index.html">Zugang für Robots (Autoren)</a>
</p>
<p style="text-align:right">
 <a style="color:white" href="../../index/roboti/index.html">Zugang für Robots (Institutionen)</a>
</p>
</section>
    <section xml:lang="en" title="Home">
        MyCoRe is an Open Source project for the development of Digital Library and archive solutions (or, put more generally, "Content Repositories" &gt;&gt; CoRe). In the MyCoRe project a group of universities is working on the development of a shared software core for such applications. This core is adjustable to local requirements and easy to modify. This is expressed by the "My" in MyCoRe, which represents the local adaptability. On the basis of this core which is available under the open source GNU General Public License, specific local applications will emerge at the participating institutes. The technical base of the system is formed of Java class libraries, XML technology and implementations for various database backends, both commercial like IBM Content Manager and IBM DB2 or Open Source solutions like MySQL and XML:DB databases. 
<p style="text-align:right">
 <a style="color:white" href="../../index/robotd/index.html">Access for robots (documents)</a>
</p>
<p style="text-align:right">
 <a style="color:white" href="../../index/robotp/index.html">Access for robots (authors)</a>
</p>
<p style="text-align:right">
 <a style="color:white" href="../../index/roboti/index.html">Access for robots (institutions)</a>
</p>
    </section>
    <meta>
        <log date="2005-05-10" time="08:51" labelPath="Menü unten &gt; Start" lastEditor="Administrator" />
    </meta>
</MyCoReWebPage>
