<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
    <head>
        <top>
            <meta content="text/html; charset=UTF-8" http-equiv="content-type" />
        </top>
        <bottom>
            <style type="text/css">
                #jp-dsgvo h1 {
                text-align: center;
                font-size: 1.7rem;
                font-weight: bold;
                margin-bottom: 2rem;
                }
                #jp-dsgvo h2 {
                font-size: 1.2rem;
                font-weight: bold;
                }
                #jp-dsgvo h3 {
                font-size: 1rem;
                font-weight: bold;
                }
            </style>
        </bottom>
    </head>
    <section xml:lang="all">
        <div id="jp-dsgvo">
            <h1>Datenschutzinformation</h1>
            <p>
                Wir freuen uns über Ihren Besuch auf dieser Webseite. Datenschutz und Datensicherheit für
                unsere Kunden und Nutzer haben bei uns eine hohe Priorität. Wir beachten die
                datenschutzrechtlichen Vorschriften, insbesondere der EU Datenschutz-Grundverordnung (
                <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/PDF/?uri=CELEX:32016R0679&amp;from=DE">
                    "DSGVO"</a>)
                , des Bundesdatenschutzgesetzes ("<b>BDSG</b>") und des Telemediengesetzes ("<b>TMG</b>").
            </p>
            <p>
                In dieser Datenschutzinformation erläutern wir Ihnen, welche Informationen (einschließlich
                personenbezogener Daten) während Ihres Besuchs und Ihrer Nutzung unseres vorgenannten
                Internetangebots ("<b>Webseite</b>") von uns verarbeitet werden.
            </p>
            <h2>I. Wer ist für die Datenverarbeitung verantwortlich?</h2>
            <p>
                Datenschutzrechtlich Verantwortlicher für die Verarbeitung personenbezogener Daten und
                Diensteanbieter im Sinne des TMG ist die Thüringer Universitäts- und Landesbibliothek Jena
                (im folgenden mit
                <a href="http://www.thulb.uni-jena.de">"ThULB"</a>
                abgekürzt), Bibliotheksplatz 2, 07743 Jena; Tel. +49 3641 9-40100. Soweit
                in dieser Datenschutzinformation von "wir" oder "uns" die Rede ist, bezieht sich
                dies jeweils auf die vorgenannte Institution.
            </p>
            <h2>II. Welche Grundsätze beachten wir?</h2>
            <p>Unter Beachtung der datenschutzrechtlichen Vorschriften verarbeiten wir Ihre personenbezogenen
                Daten nur, wenn uns eine gesetzliche Vorschrift dies erlaubt oder wenn Sie Ihre Einwilligung erklärt
                haben. Dies gilt auch bei der Verarbeitung personenbezogener Daten zu Werbe- und Marketingzwecken.
            </p>
            <p>Auf dieser Webseite können wir auch Informationen erfassen, die uns für sich genommen
                keine direkten Rückschlüsse auf Ihre Person erlauben. In bestimmten Fällen -
                insbesondere bei Kombination mit anderen Daten - können diese Informationen gleichwohl
                als "personenbezogene Daten" im datenschutzrechtlichen Sinne gelten. Ferner können
                wir auf dieser Webseite auch solche Informationen erfassen, aufgrund derer wir Sie weder unmittelbar
                noch mittelbar identifizieren können; dies ist z.B. bei zusammengefassten Informationen über
                alle Nutzer dieser Webseite der Fall.
            </p>
            <h2>III. Welche Daten verarbeiten wir?</h2>
            <p>Sie können auf unsere Webseite zugreifen, ohne direkt personenbezogene Daten (wie etwa
                Ihren Namen, Ihre Postanschrift oder Ihre E-Mail-Adresse) anzugeben. Auch in diesem Fall müssen
                wir bestimmte Informationen erheben und speichern, um Ihnen den Zugriff auf unsere Webseite zu
                ermöglichen.
            </p>
            <h3>1. Logdateien:</h3>
            <p>
                Wenn Sie diese Webseite besuchen, speichert unser Webserver automatisch den
                Domain-Namen bzw. die IP-Adresse des anfragenden Rechners (in der Regel Ihres
                Internet-Zugangsanbieters) einschließlich des Datums, der Uhrzeit und der Dauer Ihres
                Besuches, die Unterseiten/URLs, die Sie besuchen sowie Informationen über die/den von Ihnen zur
                Ansicht unserer Seiten eingesetzte/-n Anwendungen und Endgeräte.
            </p>
            <h3>2. Cookies:</h3>
            <p>
                Um unser Angebot so nutzerfreundlich wie möglich zu gestalten, verwenden
                wir - wie viele namhafte Unternehmen - sogenannte Cookies. Cookies sind kleine
                Textdateien, die in dem von Ihnen verwendeten Internetbrowser gespeichert werden. Diese Dateien
                helfen uns dabei, bestimmte Präferenzen unserer Besucher beim Surfen zu erkennen und unsere
                Seite entsprechend zu gestalten. Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind so genannte
                Session-Cookies. Sie werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gelöscht. Wir setzen aber auch
                permanente Cookies ein. Diese dienen dazu, die Benutzerführung zu verbessern. Unsere Cookies
                erheben keine personenbezogenen Daten und sind nicht dazu geeignet, Sie auf Webseiten Dritter zu
                identifizieren. Sie können Ihren Browser so einstellen, dass er Sie über die Platzierung
                von Cookies informiert. Auf diese Weise wird der Gebrauch von Cookies für Sie transparent. Sie
                können auch über Ihre Browsereinstellungen die Annahme von Cookies prinzipiell verweigern.
                Allerdings kann dies unter Umständen dazu führen, dass sie nicht sämtliche Funktionen
                der Webseite nutzen können.
            </p>
            <h3>3. Webseitenanalyse über Matomo (ehemals Piwik):</h3>
            <p>
                Wir setzen auf unserer Webseite zudem Matomo Open Analytics ein, eine Webanalyse
                Sofware der InnoCraft Ltd., 150 Willis St. 6011 Wellington, New Zealand, um unsere Webseite
                kontinuierlich zu verbessern. Matomo verwendet ebenfalls Cookies, die auf Ihrem Computer gespeichert
                werden, um die Analyse der Benutzung der Webseite zu ermöglichen. Die durch Cookies erzeugten
                Informationen über ihre Benutzung dieser Webseite werden in der Regel an einen Matomo Server
                der ThULB gesendet. Die IP-Adresse ihres Endgerätes wird dabei anonymisiert und auf diesem
                Server so gespeichert, dass Rückschlüsse auf die nutzende Person ausgeschlossen
                sind. Die gesammelten Informationen werden benutzt, um Ihre Nutzung der Webseite auszuwerten, um
                Reports über die Webseitenaktivitäten zusammenzustellen.
            </p>
            <p>
                <iframe
                        style="border: 0; height: 200px; width: 600px;"
                        src="https://piwik.thulb.uni-jena.de/index.php?module=CoreAdminHome&amp;action=optOut&amp;language=de&amp;backgroundColor=&amp;fontColor=000000&amp;fontSize=11pt&amp;fontFamily=Arial"
                ></iframe>
            </p>
            <h3>4. Registrierung / Nutzerkonto / Abonnenten:</h3>
            <p>
                Bei der Anmeldung als registrierter Nutzer - insbesondere beim Anlegen eines
                Benutzerkontos - erheben wir den Namen und die Email-Adresse als personenbezogene Daten. Für
                ein Abonnement speichern wir die IP bzw. einen IP-Bereich und den Namen des/der Abonnenten/in. Wir
                können
                die erneute Eingabe von bereits bei der Registrierung erhobenen Daten (insbesondere zu Ihrer
                Identifizierung) verlangen und weitere personenbezogene Daten erheben, wenn Sie bestimmte Inhalte
                auf unserer Webseite nutzen möchten.
            </p>
            <h3>5. Kommunikation:</h3>
            <p>
                Um die Kommunikation mit unseren Nutzer gewährleisten zu können,
                verarbeiten wir sämtliche Informationen, die Sie uns bei der Kontaktaufnahme mitgeteilt haben
                bzw. die wir von Ihnen erfragt haben (z. B. Ihren Namen, Ihre Anschrift und sonstige Kontaktdaten);
                darüber hinaus speichern wir den Grund der Kontaktaufnahme.
            </p>
            <h3>6. Externe Inhalte:</h3>
            <p>Grundsätzlich werden alle Inhalte direkt vom Server ausgeliefert. Eine Einbettung externer Inhalte
                erfolgt automatisch dann, wenn die Inhalte technisch nicht lokal bereit gestellt werden können. Dies
                betrifft generell die browserabhängige Bereitstellung von Javascript/CSS/Font-Daten für eine
                einheitliche Darstellung der Webinhalte. Typischerweise werden diese Daten vom Browser gecached und
                nur
                einmal direkt geladen. Fallweise können auch Videos einbettet sein, um auf die nur extern
                vorhandenen
                Streamingressoucen zugreifen zu können. In all diesen Fällen sendet der Browser des Besuchers selbst
                entsprechende Daten an den jeweiligen externen Server.
            </p>
            <h2>IV. Für welche Zwecke und auf welchen Rechtsgrundlagen verarbeiten wir Ihre Daten?</h2>
            <p>
                1. Die Verarbeitung der in den Logdateien ggf. enthaltenen personenbezogenen Daten erfolgt, um
                Ihnen die Nutzung unserer Webseite zu ermöglichen; dies erfolgt auf Grundlage von &#167; 15
                Abs. 1 TMG.
            </p>
            <p>
                2. Die Verarbeitung der über Cookies (einschließlich der Webanalyse mit Matomo)
                erhobenen Daten und der pseudonymen Nutzungsprofile erfolgt für Zwecke des Betrieb,
                Verbesserung und der bedarfsgerechten Gestaltung unserer Webseite auf Grundlage von &#167; 15 Abs. 3
                TMG.
            </p>
            <p>
                3. Wir können die im Zusammenhang mit der Nutzung unserer Webseite und die zum Zwecke der
                Kommunikation gespeicherten Daten auch zur Erfüllung von rechtlichen Verpflichtungen denen wir
                unterliegen verarbeiten, dies erfolgt auf Grundlage von Artikel 6 Absatz 1 c) DSGVO.
            </p>
            <p>
                4. Soweit erforderlich verarbeiten wir Ihre Daten über vorgenannten Zwecke hinaus auch zur
                Wahrung unserer berechtigten Interessen oder der Interessen von Dritten; dies erfolgt auf Grundlage
                von Artikel 6 Absatz 1 f) DSGVO. Zu unseren berechtigten Interessen gehören insbesondere
                <ol type="a">
                    <li>die Geltendmachung rechtlicher Ansprüche und die Verteidigung bei rechtlichen
                        Streitigkeiten;
                    </li>
                    <li>die Gewährleistung eine verbraucherfreundlichen Kommunikation in den Fällen
                        von III.9;
                    </li>
                    <li>
                        die Verhinderung und Aufklärung von Straftaten;
                    </li>
                    <li>
                        die Steuerung und
                        Weiterentwicklung unserer Geschäftstätigkeit einschließlich der Risikosteuerung.
                    </li>
                </ol>
            </p>
            <h2>V. Bin ich verpflichtet, Daten bereitzustellen?</h2>
            <p>
                Um eine benutzerfreundliche Kommunikation sicherstellen zu können, sind mindestens Ihr Name
                und Ihre Email Adresse notwendig.
            </p>
            Wenn wir darüber hinaus personenbezogene Daten bei Ihnen erheben, teilen wir Ihnen bei der
            Erhebung mit, ob die Bereitstellung dieser Informationen gesetzlich oder vertraglich vorgeschrieben
            ist. Dabei kennzeichnen wir in der Regel diejenigen Informationen, deren Bereitstellung freiwillig
            erfolgt und nicht auf einer der vorgenannten Verpflichtungen beruht.
            <p>
            </p>
            <h2>VI. Wer erhält meine Daten?</h2>
            <p>Ihre personenbezogenen Daten werden grundsätzlich innerhalb unserer Systeme
                verarbeitet. Abhängig von der Art der personenbezogenen Daten, haben nur bestimmte Abteilungen
                / Organisationseinheiten Zugriff auf Ihre personenbezogenen Daten. Hierzu gehören insbesondere
                die mit der Bereitstellung unserer digitalen Angebote (z.B. Webseiten) befassten Fachabteilungen und
                unsere IT-Abteilung. Durch ein Rollen- und Berechtigungskonzept ist der Zugriff innerhalb der ThULB
                auf diejenigen Funktionen und denjenigen Umfang beschränkt, der für den jeweiligen Zweck
                der Verarbeitung erforderlich ist.
            </p>
            <p>Wir können Ihre personenbezogenen Daten im rechtlich zulässigen Umfang auch an Dritte
                außerhalb der ThULB übermitteln. Zu diesen externen Empfängern können
                insbesondere zählen...
            </p>
            <ul>
                <li>verbundene Institutionen, an die wir personenbezogene Daten für interne
                    Verwaltungszwecke übermitteln;
                </li>
                <li>
                    die von uns eingeschalteten Dienstleister, die für uns auf gesonderter
                    vertraglicher Grundlage Leistungen erbringen, die auch die Verarbeitung personenbezogener Daten
                    umfassen können, sowie die mit unserer Zustimmung eingeschalteten Subunternehmer unserer
                    Dienstleister;
                </li>
                <li>
                    nichtöffentliche und öffentliche Stellen, soweit wir aufgrund von
                    rechtlichen Verpflichtungen zur übermittlung Ihrer personenbezogenen Daten verpflichtet
                    sind.
                </li>
            </ul>
            <h2>VII. Wird eine automatisierte Entscheidungsfindung eingesetzt?</h2>
            <p>Im Zusammenhang mit dem Betrieb unserer Webseite benutzen wir grundsätzlich
                keine automatisierte Entscheidungsfindung (einschließlich Profiling) im Sinne von Art. 22
                DSGVO. Sofern wir derartige Verfahren in Einzelfällen einsetzen, werden wir Sie hierüber
                im rechtlich vorgesehenen Umfang gesondert informieren.
            </p>
            <h2>VIII. Werden Daten in Länder außerhalb der EU / des EWR übermittelt?</h2>
            <p>
                Die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt grundsätzlich innerhalb der EU bzw.
                des Europäischen Wirtschaftsraums.
            </p>
            <h2>IX. Wie lange werden meine Daten gespeichert?</h2>
            <p>
                Wir speichern Ihre personenbezogenen Daten grundsätzlich, solange wir an dieser Speicherung
                ein berechtigtes Interesse haben und Ihre Interessen an der Nichtfortführung der Speicherung
                nicht überwiegen.
            </p>
            <p>
                Auch ohne ein berechtigtes Interesse können wir die Daten weiterhin speichern, wenn wir
                hierzu gesetzlich (etwa zur Erfüllung von Aufbewahrungspflichten) verpflichtet sind. Wir löschen
                Ihre personenbezogenen Daten auch ohne Ihr Zutun, sobald deren Kenntnis zur Erfüllung des
                Zweckes der Verarbeitung nicht mehr notwendig ist oder die Speicherung sonst rechtlich unzulässig
                ist.
            </p>
            <p>
                In der Regel werden...
                <ul>
                    <li>
                        die Logdaten innerhalb von 30 Tagen gelöscht, sofern eine weitere Speicherung
                        nicht für gesetzlich vorgesehene Zwecke wie etwa die Aufdeckung von Missbrauch und die
                        Erkennung und Beseitigung technischer Störungen erforderlich ist;
                    </li>
                    <li>
                        die im Zusammenhang mit einer Registrierung als Nutzer verarbeiteten Daten nach
                        Beendigung der Registrierung oder mit dem Löschen des Benutzerkontos gelöscht.
                        Diejenigen personenbezogenen Daten, die wir zur Erfüllung von Aufbewahrungspflichten
                        speichern müssen, werden bis zum Ende der jeweiligen Aufbewahrungspflicht gespeichert.
                        Soweit wir personenbezogene Daten ausschließlich zur Erfüllung von
                        Aufbewahrungspflichten speichern, werden diese in der Regel gesperrt, so dass nur dann darauf
                        zugegriffen werden kann, wenn die im Hinblick auf den Zweck der Aufbewahrungspflicht
                        erforderlich ist.
                    </li>
                </ul>
            </p>
            <h2>X. Welche Rechte habe ich?</h2>
            <p>
                Sie haben als betroffene Person das Recht
                <ul>
                    <li>auf Auskunft zu den über Sie gespeicherten personenbezogenen Daten, Art. 15 DSGVO;</li>
                    <li>auf Berichtigung unrichtiger oder unvollständiger Daten, Art. 16 DSGVO;</li>
                    <li>auf Löschung personenbezogener Daten, Art. 17 DSGVO;</li>
                    <li>auf Einschränkung der Verarbeitung, Art. 18 DSGVO; &#160;auf Datenübertragbarkeit, Art. 20
                        DSGVO, und
                    </li>
                    <li>auf Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, Art. 21
                        DSGVO.
                    </li>

                </ul>
            </p>
            <p>
                Zur Ausübung dieser Rechte können Sie sich jederzeit - z.B. über
                einen der am Anfang dieser Datenschutzinformation angegebenen Kontaktwege - an uns wenden.
            </p>
            <p>
                Bei Fragen zur Verarbeitung Ihrer Daten können Sie auch an unseren Datenschutzbeauftragten
                wenden.
            </p>
            <p>
                Sie sind zudem berechtigt, eine Beschwerde bei einer zuständigen Aufsichtsbehörde für
                den Datenschutz einzulegen, Art. 77 DSGVO.
            </p>
        </div>
    </section>
</MyCoReWebPage>
