<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><gesetzessammlung xmlns="http://www.thulb.uni-jena.de/gesetzessammlung/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.thulb.uni-jena.de/gesetzessammlung/Gesetzessammlung.xsd"><register><titel>Repertorium der Gesetz-Sammlung für das Herzogthum Altenburg vom Jahre 1823.</titel><jahresangabe><von>1823</von></jahresangabe><herzogtum>Sachsen-Altenburg</herzogtum><gesetze><gesetz><nummer>1</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, wodurch die in Betreff der Pfuscherey in die Medicin und Chirurgie und des unbefugten Arzneyhandels vorhandenen gesetzlichen Verordnungen eingeschärft werden</inhalt><datum><erlass>1823-01-11</erlass><ausgabe>1823-01-21</ausgabe></datum><seite><von>1</von><bis>1</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>2</nummer><inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß zwischen dem Sachsen-Gotha-Altenburgischen und dem Königl. Preuß. Ministerium die vorläufige Uebereinkunft getroffen worden ist, daß sich in allen vorkommenden Fällen, welche die Uebernahme von Vagabunden und Ausgewiesenen betreffen, nach der deshalb mit dem Königl. Sächs. Gouvernement abgeschlossenen Convention gerichtet werden soll</inhalt><datum><erlass>1823-02-01</erlass><ausgabe>1823-02-11</ausgabe></datum><seite><von>2</von><bis>2</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>3</nummer><inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß zwischen dem Sachsen-Gotha-Altenburgischen und dem Kurhessischen Ministerium wegen wechselseitiger Uebernahme der Vagabunden und Ausgewiesenen dieselbe Convention abgeschlossen worden, welche mit dem Königl. Sächs. Gouvernement getroffen worden ist</inhalt><datum><erlass>1823-02-01</erlass><ausgabe>1823-02-11</ausgabe></datum><seite><von>3</von><bis>3</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>4</nummer><inhalt>Verordnung des Consistorii, die Ausleihung der Kirchen-Capitalien und die Führung der Kirchrechnungen betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-02-04</erlass><ausgabe>1823-02-11</ausgabe></datum><seite><von>3</von><bis>4</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>5</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, die Einsendung der Polizey-Steuer betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-02-05</erlass><ausgabe>1823-02-18</ausgabe></datum><seite><von>5</von><bis>5</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>6</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, das Colligiren für auswärtige Lotterien betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-02-17</erlass><ausgabe>1823-02-25</ausgabe></datum><seite><von>5</von><bis>5</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>7</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, wodurch das Verbot, auf den Brand betteln zu gehen, erneuert und eingeschärft wird</inhalt><datum><erlass>1823-02-17</erlass><ausgabe>1823-02-25</ausgabe></datum><seite><von>6</von><bis>7</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>8</nummer><inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß die Deserteurs der Königl. Sächs. Truppen auf Requisition der Königl. Sächs. Behörden unter Zusicherung des Reciproci ausgeliefert werden sollen</inhalt><datum><erlass>1823-02-17</erlass><ausgabe>1823-02-25</ausgabe></datum><seite><von>8</von><bis>8</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>9</nummer><inhalt>Verordnung des Consistorii, daß diejenigen, welche wegen Fleischessünden Censur-Gebühren zu entrichten haben, bis zu deren Entrichtung von dem Genusse des heiligen Abendmahls nicht zurückzuhalten sind</inhalt><datum><erlass>1823-02-18</erlass><ausgabe>1823-03-18</ausgabe></datum><seite><von>9</von><bis>9</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>10</nummer><inhalt>Verordnung des Consistorii, daß die Kinder in dem letzten Schuljahre vor der Confirmation nicht vermiethet werden dürfen</inhalt><datum><erlass>1823-02-25</erlass><ausgabe>1823-03-11</ausgabe></datum><seite><von>10</von><bis>11</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>11</nummer><inhalt>Verordnung der Cammer, daß die Frohnpflichtigen die ihnen obliegenden Frohnfuhren zu der auf den Frohnzetteln angegebenen Zeit bestimmt zu leisten haben</inhalt><datum><erlass>1823-03-04</erlass><ausgabe>1823-03-11</ausgabe></datum><seite><von>12</von><bis>12</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>12</nummer><inhalt>Mandat, Erläuterungen und Zusätze zu der Proceß- und Advocaten-Ordnung enthaltend</inhalt><datum><erlass>1823-04-07</erlass><ausgabe>1823-06-24</ausgabe></datum><seite><von>13</von><bis>50</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>13</nummer><inhalt>Gesetz über den unbestimmten summarischen Proceß und das Rechnungs-Verfahren</inhalt><datum><erlass>1823-04-07</erlass><ausgabe>1823-07-29</ausgabe></datum><seite><von>51</von><bis>117</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>14</nummer><inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß zwischen dem Herzogl. Sachsen-Gotha-Altenburgischen und dem Herzogl. Sachsen-Meiningischen geheimen Ministerium wegen wechselseitiger Uebernahme der Vagabunden und Ausgewiesenen dieselbe Convention geschlossen worden, die mit dem Königl. Sächs. Gouvernement deshalb getroffen worden ist</inhalt><datum><erlass>1823-04-07</erlass><ausgabe>1823-04-22</ausgabe></datum><seite><von>118</von><bis>118</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>15</nummer><inhalt>Bekanntmachung des Consistorii, daß zu den Kosten, welche bey Anstellungen von Candidaten des Predigt-Amtes als Pfarrer, oder Pfarrsubstituten entstehen und aus dem Kirchen-Vermögen, oder aushülfsweise von den Kirchen-Gemeinden zu bezahlen sind, die Kosten der Reise zur Gastpredigt und Prüfung nicht zu rechnen sind</inhalt><datum><erlass>1823-04-08</erlass><ausgabe>1823-04-22</ausgabe></datum><seite><von>119</von><bis>119</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>16</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, den Verkauf von jungen Obst- und andern Bäumen betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-05-03</erlass><ausgabe>1823-05-13</ausgabe></datum><seite><von>120</von><bis>120</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>17</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, daß die sämmtlichen Hebammen im Lande Geburts-Register nach den ihnen mitgetheilten Vorschriften zu führen und jährlich vor dem Schluß des Monats Januar an die in der Verordnung namhaft gemachten Personen einzusenden haben</inhalt><datum><erlass>1823-06-07</erlass><ausgabe>1823-06-17</ausgabe></datum><seite><von>121</von><bis>122</bis></seite></gesetz>
<gesetz><nummer>18</nummer><inhalt>Tax-Ordnung der Gerichts-, Sachwalter- und Notariats-Gebühren</inhalt><datum><erlass>1823-06-27</erlass><ausgabe>1823-08-12</ausgabe></datum><seite><von>123</von><bis>222</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>19</nummer><inhalt>Constitution über die fleischlichen Verbrechen und den Kindermord</inhalt><datum><erlass>1823-07-07</erlass><ausgabe>1823-09-09</ausgabe></datum><seite><von>223</von><bis>310</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>20</nummer><inhalt>Mandat, die Beraubung und Befrevelung der in den Altenburgischen und Ronneburgischen Amtsbezirken gelegenen Waldungen, ingleichen das Holzlesen in denselben betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-07-09</erlass><ausgabe>1823-09-16</ausgabe></datum><seite><von>311</von><bis>320</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>21</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, daß privatim errichtete Codicille, welche in einem gültig errichteten Testamente bestätigt sind, ohne weitere Förmlichkeit — in so fern über die Authenticität solcher Codicille selbst kein Zweifel obwaltet — für eben so zu Recht bestehend anzusehen sind, wie die Testamente, in denen sie bestätigt worden</inhalt><datum><erlass>1823-07-09</erlass><ausgabe>1823-08-05</ausgabe></datum><seite><von>321</von><bis>321</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>22</nummer><inhalt>Bekanntmachung der zur Formation und Organisation der freywilligen Jäger im Herzogthum Altenburg Höchstverordneten Commission, die den freywilligen Jägern zugestandenen Vortheile betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-08-14</erlass><ausgabe>1823-08-19</ausgabe></datum><seite><von>322</von><bis>322</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>23</nummer><inhalt>Erneuerte Verordnung der Landes-Regierung wegen der Vogel- und Schelben-Schießen mit Feuergewehr</inhalt><datum><erlass>1823-08-25</erlass><ausgabe>1823-09-09</ausgabe></datum><seite><von>323</von><bis>324</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>24</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, daß die Frist zu Führung eines Beweises im Ordinar-Proceß, welcher einer Parthey durch ein Appellations-Erkenntniß rechtskräftig auferlegt wird, sofort mit Eintritt der Rechtskraft dieses Erkenntnisses, und nicht erst von der Eröffnung des Remissorial-Rescripts zu laufen beginnt</inhalt><datum><erlass>1823-09-13</erlass><ausgabe>1823-09-16</ausgabe></datum><seite><von>325</von><bis>325</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>25</nummer><inhalt>Verordnung der Cammer, daß die Beygleits-Einnehmer eben so, wie die Chausseegeld-Einnehmer, bey Kutschen- und Chaisenfuhren die Gleits-Zettel an den Schlag bringen und das Geld dafür von den Reisenden in Empfang nehmen sollen</inhalt><datum><erlass>1823-09-26</erlass><ausgabe>1823-10-07</ausgabe></datum><seite><von>326</von><bis>326</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>26</nummer><inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß der 1ste Februar jeden Jahres zum Termin zu Schließung sowohl der hohen, als niedern Jagd bestimmt worden ist</inhalt><datum><erlass>1823-10-01</erlass><ausgabe>1823-10-07</ausgabe></datum><seite><von>326</von><bis>326</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>27</nummer><inhalt>Erneuerte Verordnung des Consistorii, die Ausleihung der Kirchen-Capitalien und die Führung der Kirchrechnungen betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-10-14</erlass><ausgabe>1823-10-21</ausgabe></datum><seite><von>327</von><bis>328</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>28</nummer><inhalt>General-Verordnung des Consistorii, die Ferien in den Stadt- und Landschulen betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-10-21</erlass><ausgabe>1823-11-11</ausgabe></datum><seite><von>329</von><bis>332</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>29</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, die mit der Königl. Sächs. Regierung zu Dresden wegen gegenseitiger Gestellung der Forstverbrecher ad Forum delicti commissi getroffene Uebereinkunft betr.</inhalt><datum><erlass>1823-10-27</erlass><ausgabe>1823-11-04</ausgabe></datum><seite><von>333</von><bis>335</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>30</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, daß sämmtliche Behörden hiesiger Lande in allen Fällen, wo eine Vernehmung mit Königl. Preuß. Behörden des Herzogthums Sachsen in einer Aufnahme-Sache eintritt, sich an die landräthlichen Behörden des Bezirks zu wenden haben</inhalt><datum><erlass>1823-11-15</erlass><ausgabe>1823-11-25</ausgabe></datum><seite><von>336</von><bis>336</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>31</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, daß die obrigkeitlichen Behörden der hiesigen Lande die richterlichen Bekanntmachungen, welche sie in die Königl. Preuß. Zeitungen einrücken lassen wollen, mit Bericht an die Herzogl. Landes-Regierung zur weitern Beförderung einzusenden haben</inhalt><datum><erlass>1823-11-29</erlass><ausgabe>1823-12-16</ausgabe></datum><seite><von>337</von><bis>337</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>32</nummer><inhalt>Verordnung des Consistorii, daß die Geistlichen des hiesigen Herzogthums die noch nicht 24 Jahr alten Unterthanen männlichen Geschlechts nicht eher aufbieten dürfen, als bis solche die von Herzogl. Landes-Regierung hier im Dispensations-Wege erhaltene Heyraths-Erlaubniß legal nachgewiesen haben</inhalt><datum><erlass>1823-12-09</erlass><ausgabe>1823-12-23</ausgabe></datum><seite><von>337</von><bis>337</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>33</nummer><inhalt>Verordnung der Cammer, die anbefohlene Entrichtung des Gleits- und Chaussee-Geldes auf der Jena’schen Chaussee in dem neuerbanten Chausseehause zwischen Tautenhayn und Köstritz betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-12-13</erlass><ausgabe>1823-12-23</ausgabe></datum><seite><von>338</von><bis>338</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>34</nummer><inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, die von den Militärpersonen anzubringenden Pensions-Gesuche betreffend</inhalt><datum><erlass>1823-12-13</erlass><ausgabe>1823-12-30</ausgabe></datum><seite><von>338</von><bis>338</bis></seite></gesetz><gesetz><nummer>35</nummer><inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, wodurch das von Herzogl. Cammer mittelst aufgerichteter Tafeln an den Chausseehäusern zur öffentlichen Kenntniß gebrachte Reglement zur Erhaltung der öffentlichen Chausseen eingeschärft wird</inhalt><datum><erlass>1823-12-20</erlass><ausgabe>1823-12-30</ausgabe></datum><seite><von>339</von><bis>340</bis></seite></gesetz></gesetze></register></gesetzessammlung>