<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>

<MyCoReWebPage>
  <section title="Erweitern Sie Ihren Browser um die DocPortal-Suchmaschine" xml:lang="de">
    <script type="text/javascript">
      function addEngine()
      {
        if((typeof window.sidebar == "object") &amp;&amp; (typeof window.sidebar.addSearchEngine == "function"))
        {
          window.sidebar.addSearchEngine(
          "%MCR.baseurl%docportal-plugin.src",
          "%MCR.baseurl%docportal-plugin.png",
          "DocPortal", "web" );
        }
        else
        {
          alert("Netscape 6, Seamonkey, Firefox oder Mozilla ist für dieses Plug-in erforderlich!");
        }
      }
    </script>
    
    <p><b>DocPortal-Suchmaschine zum Browser hinzufügen</b></p>
    <p>Moderne Browser, die den OpenSearch-Standard unterstützen, können um die DocPortal-Suchmaschine erweitert werden. 
       Neben der Suche mit google steht Ihnen dann auch die DocPortal-Suche zur Verfügung. 
       Der <a href="http://www.opensearch.org">OpenSearch-Standard</a> wurde von A9, einer Tochtergesellschaft von Amazon entwickelt. 
       Firefox ab der Version 2 und Internet Explorer ab der Version 7 unterstützen den Standard.<br/><br/>
       <a href="javascript:window.external.AddSearchProvider('http://localhost:8291/docportal_opensearch_desc.xml')">Browser um DocPortal-Suchmaschine erweitern.</a>
       <br/><br/>
       ACHTUNG: sollte der Link nicht funktionieren, bitten Sie ihren Systemverwalter, die Dateien docportal-plugin.xml und docportal_opensearch_desc.xml zu ändern.
    </p>
    
    <br/><br/>
    <p>
    <b>Wenn Sie einen älteren Browser bevorzugen, folgen Sie diesen Schritten, um die DocPortal-Suchmaschine in ihren Browser einzufügen oder zu entfernen:</b><br/><br/> 
    Wenn Sie einen <b>Firefox, Mozilla, Netscape 6 oder Seamonkey</b> Browser verwenden, 
    können Sie hier ein kleines Plug-in installieren, mit dem Sie die Suche in diesem
    Dokumentenserver direkt in die Suchleiste Ihres Browsers integrieren.
    </p>
    <p>
      <a href="javascript:addEngine()">Klicken Sie hier, um das Such-Plug-in im Browser zu installieren!</a>
    </p>
    <p>
    <b>Deinstallation aus Firefox:</b><br/> 
    Im Profiles-Verzeichnis von Firefox gibt es ein Unterverzeichnis "searchplugins" (Unter Windows XP:<br/> 
    <i>C:\Dokumente und Einstellungen\[Benutzername]\Anwendungsdaten\Mozilla\Firefox\Profiles\[Profilname]\searchplugins\</i>). 
    Wenn Sie die beiden Dateien docportal-plugin.* aus diesem Verzeichnis löschen
    und den Browser neu starten, ist das Plug-in wieder deinstalliert.
    </p>
  </section>
  <section title="Extend your browser with DocPortal-Searchengine" xml:lang="en">
    <script type="text/javascript">
      function addEngine()
      {
        if((typeof window.sidebar == "object") &amp;&amp; (typeof window.sidebar.addSearchEngine == "function"))
        {
          window.sidebar.addSearchEngine(
          "%MCR.baseurl%docportal-plugin.src",
          "%MCR.baseurl%docportal-plugin.png",
          "DocPortal", "web" );
        }
        else
        {
          alert("Netscape 6, Seamonkey, Firefox or Mozilla browser is needed to use this plug-in!");
        }
      }
    </script>
    
    <p><b>Add DocPortal-searchengine to browser</b></p>
    <p>The DocPortal-Searchengine can be added to modern browsers. This is done the same way as google or amazon search are added to your browser.
       By the way, <a href="http://www.opensearch.org">OpenSearch</a> was developed by Amazon.com subsidiary A9.   
       Firefox version 2 or higher and Internet Explorer version 7 or higher support Opensearch-standard.<br/><br/>
       <a href="javascript:window.external.AddSearchProvider('http://localhost:8291/docportal_opensearch_desc.xml')">Add DocPortal-Searchengine to your browser.</a>
       <br/><br/>
       ATTENTION: if this link should not work, please ask your systemadministrator to change docportal-plugin.xml and docportal_opensearch_desc.xml.
    </p>
    
    <br/><br/>
    <p>
    <b>If you prefer an older browser, please follow these steps to add or remove DocPortal search capabilities to or from your browser:</b><br/><br/> 
    If you use a <b>Firefox, Mozilla, Netscape 6 or Seamonkey</b> browser, 
    you can add a plug-in here that allows you to directly search this document server
    from the search menu of the web browser.
    </p>
    <p>
      <a href="javascript:addEngine()">Click here to install the search plug-in in the browser!</a>
    </p>
    <p>
    <b>Deinstallation for Firefox users:</b><br/> 
    There is a subdirectory "searchplugins" in the profiles directory of Firefox. (Under Windows XP:<br/> 
    <i>C:\documents and settings\[username]\application data\mozilla\firefox\profiles\[profile-name]\searchplugins\</i>). 
    After deleting the two files docportal-plugin.* in this directory 
    and restarting the browser, the plug-in is deinstalled.
    </p>
  </section>
</MyCoReWebPage>


