<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<gesetzessammlung>
	<register>
		<titel>Repertorium der Gesetz-Sammlung für das Herzogthum Altenburg vom Jahre 1822.</titel>
		<jahresangabe>
			<von>1822</von>
		</jahresangabe>
		<herzogtum>Herzogtum Altenburg</herzogtum>
		<gesetze>
			<gesetz>
				<nummer>1</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, einen Nachtrag zu dem Conscriptions-Patent vom 6. März 1820 betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-01-05</erlass>
					<ausgabe>1822-01-15</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>1</von>
					<bis>1</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>2</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, die erfolgte Emanirung der nachfolgenden Straßen- und Wege-Polizey-Ordnung für das Herzogthum Altenburg betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-01-23</erlass>
					<ausgabe>1822-02-05</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>2</von>
					<bis>5</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>3</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, die Größe des Militär-Maßes betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-01-28</erlass>
					<ausgabe>1822-02-05</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>6</von>
					<bis>6</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>4</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß die Altenburgischen Vasallen der ihnen und ihren Witwen bisher zugekommenen Befreyung von Entrichtung des Collateral-Geldes entsagt haben</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-02-16</erlass>
					<ausgabe>1822-02-19</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>7</von>
					<bis>8</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>5</nummer>
				<inhalt>Tarif des auf der Jenaischen Chaussee von der Reußischen bis zur Weimar’schen Grenze zu entrichtenden Chaussee-Geldes</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-03-11</erlass>
					<ausgabe>1822-03-26</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>9</von>
					<bis>9</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>6</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Cammer, daß die Chaussegelder-Einnchmer die Reisenden auf die Chausseegeld-Entrichtung aufmerksam zu machen haben</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-04-19</erlass>
					<ausgabe>1822-04-23</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>10</von>
					<bis>10</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>7</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß den israelitischen Glaubensgenossen das Hausiren in den Städten und auf dem Lande im Allgemeinen und gänzlich verboten ist</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-04-29</erlass>
					<ausgabe>1822-05-14</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>11</von>
					<bis>11</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>8</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, die Vergütung der den von Altenburg nach Gotha und von da anher beorderten Herzogl. Officieren geleisieten Vorspann betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-05-11</erlass>
					<ausgabe>1822-05-21</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>12</von>
					<bis>12</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>9</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, wodurch die Verordnung eingeschärft wird, welche unterm 27. August 1821 wegen Einsendung der Receptions-Gebühren von den in das Altenburgische Zuchthaus einzuliefernden Sträflingen erlassen worden ist</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-05-15</erlass>
					<ausgabe>1822-06-04</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>13</von>
					<bis>13</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>10</nummer>
				<inhalt>Höchsie Verordnung, den Regierungs-Antritt Sr. Durchlaucht, des Herzogs Friederich betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-05-17</erlass>
					<ausgabe>1822-06-04</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>14</von>
					<bis>14</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>11</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß des Herzogs Friederich Durchlaucht zu erklären geruhet haben, daß jede von Höchstdenenselben übernommene Verbindlichkeit erst dann eine verbindende Kraft haben solle, wenn der Hergang durch die Contra-Signatur zweyer Mitglieder Höchstdero geheimen Raths-Collegii legalisirt seyn werde</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-05-29</erlass>
					<ausgabe>1822-06-04</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>15</von>
					<bis>15</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>12</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, die Einquartierung der Scharfschützen und freywilligen Jäger auf dem Marsch zum Exercieren und auf dem Rückmarsch von demselben betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-05-22</erlass>
					<ausgabe>1822-06-04</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>16</von>
					<bis>16</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>13</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, die Annahme ausländischer Diensiboten betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-06-17</erlass>
					<ausgabe>1822-07-02</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>17</von>
					<bis>17</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>14</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, daß durch die Geburt eines Kindes in dem Entbindungshause zu Jena derjenigen Gemeinde des hiesigen Landes, welche die Verpflichtung hatte, die Mutter desselben aufzunehmen, kein Recht erwächst, sich der Aufnahme und Erziehung eines solchen Kindes zu entschlagen</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-06-26</erlass>
					<ausgabe>1822-07-16</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>18</von>
					<bis>19</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>15</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Consistorii, daß des Herzogs Friederich Durchlaucht die Ausübung der oberbischöflichen Rechte in der protestantischen Kirche der hiesigen Lande Höchstdero Geheimenraths-Collegio zu übertragen geruher haben</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-06-28</erlass>
					<ausgabe>1822-07-02</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>19</von>
					<bis>20</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>16</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, daß die Local-Armen-Behörden bey jeder vorkommenden Ballotage über Aufnahme von Individuen den Sollicitanten bekannt zu machen haben, daß dieselben, auf den Grund einer günstig ausfallenden Ballotage, durchaus keine Ansprüche auf nothwendige Aufnahme in eine Innung zu machen hätten</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-07-10</erlass>
					<ausgabe>1822-07-23</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>21</von>
					<bis>21</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>17</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, die Ausstellung von Pässen betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-07-13</erlass>
					<ausgabe>1822-07-23</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>22</von>
					<bis>22</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>18</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, die zwischen den Herzogl. Sachsen-Gotha-Altenburgischen und den Königl. Sächsischen, ingleichen den Fürstl. Schwarzburg-Rudolstädtischen Ministerien, wegen wechselseitiger Uebernahme der Vagabunden und Ausgewiesenen, abgeschlossene Uebereinkunft betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-08-03</erlass>
					<ausgabe>1822-09-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>23</von>
					<bis>27</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>19</nummer>
				<inhalt>Steuer-Ausschreiben</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-09-16</erlass>
					<ausgabe>1822-10-29</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>28</von>
					<bis>32</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>20</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, wodurch die wegen des Maßes und Gewichtes bestehenden gesetzlichen Anordnungen eingeschärft werden</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-09-16</erlass>
					<ausgabe>1822-09-24</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>33</von>
					<bis>33</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>21</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Cammer, daß fremde Lohnkutscher und andere Fuhrleute, welche Reisende hierher, oder von hier retour, oder weiter bringen, sogenannte Passirzettel beym Postamte zu lösen haben</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-09-17</erlass>
					<ausgabe>1822-10-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>34</von>
					<bis>34</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>22</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, die Niedersetzung einer Medicinal-Commission betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-09-21</erlass>
					<ausgabe>1822-10-22</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>35</von>
					<bis>36</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>23</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Cammer, daß alle beym Herzogl. Hofe zu Gotha beglaubigte Gesandte und Geschäftsträger von Entrichtung der Wege-, Gleits- und Chaussee-Gelder in hiesigen Landen befreyt sind</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-09-24</erlass>
					<ausgabe>1822-10-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>36</von>
					<bis>36</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>24</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, den Cassen-Curs der Kronthaler betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-10-03</erlass>
					<ausgabe>1822-10-15</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>37</von>
					<bis>37</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>25</nummer>
				<inhalt>Verordnung des Consistorii, die Trauung von Ausländern betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-10-08</erlass>
					<ausgabe>1822-10-22</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>38</von>
					<bis>38</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>26</nummer>
				<inhalt>Regulativ, Unser Bundes-Contingent betreffend, und wie es künftig mit der Recrutirung seiner verschiedenen Waffengattungen 
in Unsern beyden Herzogthümern Gotha und Altenburg gehalten werden soll</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-11-11</erlass>
					<ausgabe>1822-11-19</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>39</von>
					<bis>57</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>27</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß zwischen dem Herzogl. Sachsen-Gotha-Altenburgischen und dem Großherzogl. Sachsen-Weimarischen, ingleichen dem Herzogl. Sachsen-Coburgischen Ministerium, wegen wechselseitiger Uebernahme der Vagabunden und Ausgewiesenen dieselbe Convention abgeschlossen worden ist, welche mit dem Königl. Sächsischen und Schwarzburg-Rudolstädtischen Gouvernement getroffen worden ist</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-10-30</erlass>
					<ausgabe>1822-11-12</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>58</von>
					<bis>58</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>28</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, welche Aufnahme-Plätze für die ausgewiesenen Vagabunden zwischen dem hiesigen Gouvernement und dem Königl. Sächsischen, Großherzogl. Weimarischen, Herzogl. Sachsen-Coburgischen und Fürstl. Schwarzburg-Rudolstädtischen Gouvernement bestimmt worden sind</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-10-30</erlass>
					<ausgabe>1822-11-12</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>59</von>
					<bis>59</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>29</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landes-Regierung, wodurch die Feuer-Ordnung eingeschärft wird</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-11-11</erlass>
					<ausgabe>1822-11-26</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>60</von>
					<bis>61</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>30</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, daß zwischen der hiesigen und der Fürstl. Reußischen Regierung zu Gera wegen wechselseitiger Uebernahme der Vagabunden und Ausgewiesenen dieselbe Convention abgeschlossen, welche mit dem Königl. Sächsischen Gouvernement getroffen worden ist</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-11-27</erlass>
					<ausgabe>1822-12-10</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>61</von>
					<bis>61</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>31</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, wodurch in Erinnerung gebracht wird, daß mit der Großherzoglichen Regierung zu Weimar vorlängst die Uebereinkunft getroffen worden war, daß in solchen Fällen, wo von einer gegenseitigen Rechtshülfe zu Erhaltung der öffentlichen Sicherheit die Rede ist, und wo von den Inquisiten die Kosten nicht beygebracht werden können, die beyderseitigen Gerichtsstellen, mit Ausnahme des baaren Verlags, eine unentgeldliche Rechtspflege unter einander Statt finden lassen sollen</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-12-02</erlass>
					<ausgabe>1822-12-10</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>62</von>
					<bis>62</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>32</nummer>
				<inhalt>Geschärfte Verordnung des Consistorii, daß sich die Candidaten des Predigt-Amtes bey den jährlichen Prüfungen einfinden sollen</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-12-03</erlass>
					<ausgabe>1822-12-10</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>63</von>
					<bis>63</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>33</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Cammer, daß zu Monstab eine Beygleits-Stelle errichtet worden ist</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-12-04</erlass>
					<ausgabe>1822-12-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>64</von>
					<bis>64</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>34</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Cammer, daß zu Threna eine Beygleits-Stelle errichtet worden ist</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-12-04</erlass>
					<ausgabe>1822-12-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>65</von>
					<bis>65</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>35</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landes-Regierung, die Redaction des H. S. Altenb. Amts- und Nachrichtsblattes betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1822-12-14</erlass>
					<ausgabe>1822-12-24</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>66</von>
					<bis>66</bis>
				</seite>
			</gesetz>
		</gesetze>
	</register>
</gesetzessammlung>
