<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<gesetzessammlung>
	<register>
		<titel>Repertorium der Gesetz-Sammlung für das Herzogthum Altenburg vom Jahre 1835.</titel>
		<jahresangabe>
			<von>1835</von>
		</jahresangabe>
		<herzogtum>Herzogtum Altenburg</herzogtum>
		<gesetze>
			<gesetz>
				<nummer>1.</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landesregierung, das Wandern der Handwerksgesellen betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-01-12</erlass>
					<ausgabe>1835-02-10</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>1.</von>
					<bis>1.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>2.</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Cammer, die Erhebung von Chausseegeld bei Retourfuhren betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-01-14</erlass>
					<ausgabe>1835-02-10</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>1.</von>
					<bis>1.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>5.</nummer>
				<inhalt>Ministerialverordnung, die zwischen der Herzogl. Sachsen-Altenburgischen und der Kaiserl. Königl. Oesterreichischen Staatsregierung in Betreff der gegenseitigen unentgeltlichen Justizpflege in Kriminalsachen getroffene Uebereinkunft betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-01-21</erlass>
					<ausgabe>1835-02-10</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>4.</von>
					<bis>4.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>3.</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landesregierung, wodurch die erlassenen Verbote, auf den Brand betteln zu gehen, eingeschärft werden</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-01-22</erlass>
					<ausgabe>1835-02-10</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>2.</von>
					<bis>2.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>4.</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landesregierung, wegen Beifügung genauer Signalements bei dem Transport von Verbrechern, Corrigenden und Schüblingen</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-01-29</erlass>
					<ausgabe>1835-02-10</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>3.</von>
					<bis>3.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>6.</nummer>
				<inhalt>Verordnung des Landes-Justiz-Collegii, die Vereinnahmung guthsherrlicher Gefälle durch Patrimonial-Gerichts-Verwalter betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-02-07</erlass>
					<ausgabe>1835-03-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>5.</von>
					<bis>5.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>7.</nummer>
				<inhalt>Gesetz, die Militärpflicht betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-02-21</erlass>
					<ausgabe>1835-03-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>5</von>
					<bis>31.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>8.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, die Auflösung der Medizinal-Commission und die Bearbeitung von Medizinal-Angelegenheiten bei Herzogl. Landesregierung betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-02-26</erlass>
					<ausgabe>1835-03-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>31.</von>
					<bis>31.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>9.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, das Wandern der Handwerksgesellen betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-02-26</erlass>
					<ausgabe>1835-04-07</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>33.</von>
					<bis>33.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>10.</nummer>
				<inhalt>Mandat wegen Einschärfung und Erläuterung der Vorschriften der Prozeßordnung P. IV. Cap. III. § 1. S. 394. in Betreff der Handlungen der freiwilligen Gerichtsbarkeit</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-03-13</erlass>
					<ausgabe>1835-04-07</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>34.</von>
					<bis>35.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>20.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Landes-Justiz-Collegiums, die im Verhältniß zu Sachsen-Meiningenschen Unterthanen zu beobachtenden Grundsätze über das Forum contractus und den Landsassiat betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-03-14</erlass>
					<ausgabe>1835-07-07</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>77</von>
					<bis>78.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>11.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, die Competenz zur Untersuchung und Entscheidung über das Treiben verbotener Spiele betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-03-30</erlass>
					<ausgabe>1835-04-07</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>36.</von>
					<bis>36.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>12.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Consistorii, die Zahl der Taufzeugen betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-04-07</erlass>
					<ausgabe>1835-06-12</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>37.</von>
					<bis>37.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>13.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Geheimen Ministerii, über die Gründe zur Ablehnung landschaftlicher Wahlen und zur Ertheilung von Urlaubs-Bewilligungen für landschaftliche Abgeordnete</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-04-11</erlass>
					<ausgabe>1835-06-12</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>38.</von>
					<bis>38.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>14.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, die Zurückberufung der inländischen Handwerksgesellen aus der Schweiz und das Verbot des Wanderns derselben dahin betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-04-18</erlass>
					<ausgabe>1835-06-12</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>39.</von>
					<bis>39.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>15.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, den Handel mit Droguen und Arzueistoffen, ingleichen die Führung und den Verkauf von Giften betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-04-27</erlass>
					<ausgabe>1835-06-12</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>40</von>
					<bis>47.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>16.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Geheimen Ministerii, die im Betreff der Universitäten und anderer Lehr- und Erziehungs-Anstalten neuerlich getroffnen Bestimmungen, so wie einen Nachtrag zu den Gesetzen für die Studirenden enthaltend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-05-13</erlass>
					<ausgabe>1835-06-12</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>48</von>
					<bis>61.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>17.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, die gänzliche Aufhebung der mehrern Zunftgenossen hiesigen Landes zuständig gewesenen Schauberechtigung, so wie des Siegelgeldes betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-05-18</erlass>
					<ausgabe>1835-06-12</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>62.</von>
					<bis>62.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>18.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, die Convention mit der Königl. Preuß. Staatsregierung wegen der Vagabunden und Ausgewiesenen, und die Berichtigung einer diesfallsigen frühern Bekanntmachung betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-06-11</erlass>
					<ausgabe>1835-06-23</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>63</von>
					<bis>66.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>19.</nummer>
				<inhalt>Gesetz, die General- und Specialvisitationen der Kirchen und Schulen, und nähern Bestimmungen über die Kirchrechnungsabnahmen betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-06-15</erlass>
					<ausgabe>1835-07-07</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>67</von>
					<bis>76.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>21.</nummer>
				<inhalt>Erläuterungs-Mandat, in Beziehung auf die §§ 2 und 6 des Gesetzes vom 30. October 1834 über die Besteuerung der Essigbereitung</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-07-03</erlass>
					<ausgabe>1835-08-11</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>79</von>
					<bis>80.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>22.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, das Bier- und Branntwein-Schenken in Obst-Hütten und Buden, auch andern Winkel-Schenkstätten betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-07-09</erlass>
					<ausgabe>1835-08-11</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>80.</von>
					<bis>80.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>23.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, die Aufhebung der Gebühr für Visirung der Pässe und Wanderbücher btr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-07-13</erlass>
					<ausgabe>1835-08-11</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>81.</von>
					<bis>81.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>24.</nummer>
				<inhalt>Mandat, die öffentlichen Vergnügungen betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-07-17</erlass>
					<ausgabe>1835-08-11</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>82</von>
					<bis>86.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>25.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Landes-Justiz-Kollegii, die Einschärfung der den Notarien bei Recognitionen und andern Akten obliegenden Pflichten betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-07-22</erlass>
					<ausgabe>1835-09-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>87.</von>
					<bis>87.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>26.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Landes-Justiz-Kollegii, die Anstellung von zu den Akten verpflichteten Gerichtsschreibern bei Patrimonialgerichten betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-07-25</erlass>
					<ausgabe>1835-09-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>87.</von>
					<bis>88.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>27.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, den verbotenen Vertrieb der Streichzündhölzchen betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-07-30</erlass>
					<ausgabe>1835-09-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>88.</von>
					<bis>88.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>28.</nummer>
				<inhalt>Erläuterungs-Mandat des Zollgesetzes und des Zolltarifs in Bezug auf die 
darin enthaltenen Bestimmungen wegen der Ausgleichungs-Abgaben</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-08-21</erlass>
					<ausgabe>1835-09-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>89.</von>
					<bis>89.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>29.</nummer>
				<inhalt>Ministerial-Bekanntmachung, das beim Durchgang ausgleichungsabgabepflichtiger Gegenstände zu beobachtende Verfahren betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-08-21</erlass>
					<ausgabe>1835-09-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>90.</von>
					<bis>90.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>30.</nummer>
				<inhalt>Verordnung des Consistorii, die Einschärfung einer Vorschrift der Kindtaufs-Ordnung betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-08-24</erlass>
					<ausgabe>1835-11-03</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>91.</von>
					<bis>91.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>31.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Geheimen Ministerii, die Zusendungen von literarischen Erzeugnissen und Kunstwerken an des gnädigst regierenden Herzogs Durchlaucht betreffend.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-09-08</erlass>
					<ausgabe>1835-11-03</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>92.</von>
					<bis>92.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>32.</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landesregierung, die über das, einzelnen Dorfgemeinden des Landes zustehende Reihschankrecht und dessen gehörige Ausübung zu führende Aufsicht betr.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-09-24</erlass>
					<ausgabe>1835-11-03</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>92.</von>
					<bis>92.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>33.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Consistorii, die Nichtzulassung der Sachsen-Meiningenschen Predigt- oder Schulamts-Kandidaten zu hierländischen Patronat-, Pfarr-, und Schulstellen betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-09-29</erlass>
					<ausgabe>1835-11-03</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>93.</von>
					<bis>93.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>35.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Landesregierung, die Form der Abstimmung von Gemeinden in Aufnahmesachen und die diesfallsige Erläuterung des §. 30. Nr. 2, des Gesetzes über das Heimathsrecht und Armenwesen vom 9. August 1833 betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-10-12</erlass>
					<ausgabe>1835-11-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>94</von>
					<bis>95.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>34.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Kammer, die Befreiung der bei Anstellung oder Versetzung weltlicher und geiftlicher Diener erforderlichen Transportfuhren von Entrichtung des Chausseegeldes betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-10-14</erlass>
					<ausgabe>1835-11-03</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>94.</von>
					<bis>94.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>36.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Cammer, die den Zehendmeistern auf dem Lande rücksichtlich der Biersteuer-Einnahme bewilligte Verbesserung der Emolumente betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-10-27</erlass>
					<ausgabe>1835-11-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>95.</von>
					<bis>95.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>37.</nummer>
				<inhalt>Verordnung der Landesregierung, die von den Forstbeamteten bei Localbesichtigungen in Privatholzungen in Anspruch zu nehmenden Gebühren betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-11-02</erlass>
					<ausgabe>1835-11-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>96.</von>
					<bis>96.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>38.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung der Cammer, wodurch der §. 105 der Postordnung wegen Verpflichtung der Lohnkutscher zur Lösung von Passirscheinen eingeschärft wird</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-11-04</erlass>
					<ausgabe>1835-11-17</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>97.</von>
					<bis>97.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>39.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Landes-Justiz-Collegii, die Erläuterung der P. I. Cap. XV. § XIV. der hiesigen Gerichts- und Prozeß-Ordnung enthaltenen Vorschrift wegen Ableistung der in Rechtsstreitigkeiten erkannt werdenden Eide betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-11-14</erlass>
					<ausgabe>1835-12-22</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>99.</von>
					<bis>99.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>40.</nummer>
				<inhalt>Patent wegen des Konfirmandenunterrichts, der Katechismus-Examina und des Schulbesuchs</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-12-11</erlass>
					<ausgabe>1835-12-22</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>100</von>
					<bis>102.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>42.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Landes-Justiz-Collegii, die Erfordernisse der Stellvertretung für Patrimonialgerichtsverwalter in vorkommenden Behinderungsfällen betreffend.</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-12-11</erlass>
					<ausgabe>1836-03-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>107.</von>
					<bis>107.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>41.</nummer>
				<inhalt>Erläuterungs-Mandat, die Einrichtung und Ausfertigung der Wanderbücher betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-12-18</erlass>
					<ausgabe>1836-12-22</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>103</von>
					<bis>105.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
			<gesetz>
				<nummer>43.</nummer>
				<inhalt>Bekanntmachung des Landes-Justiz-Collegii, eine Erläuterung der Wechselordnung betreffend</inhalt>
				<datum>
					<erlass>1835-12-22</erlass>
					<ausgabe>1836-03-08</ausgabe>
				</datum>
				<seite>
					<von>108.</von>
					<bis>108.</bis>
				</seite>
			</gesetz>
		</gesetze>
	</register>
</gesetzessammlung>
