<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="News">
        <h1 class="section">Inhaltsverzeichnis</h1>
        <a href="#functional">Funktional</a>
        <ul>
            <li>
                <a href="#linkDigi">Verlinkungen von Digitalisaten</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#searchJournal">Suche nach Zeitschriften</a>
                <ul>
                    <li>
                        <a href="#searchClassi">Suche mittels inhaltlicher Klassifikationen</a>
                    </li>
                    <li>
                        <a href="#expertSearch">Expertensuche</a>
                    </li>
                    <li>
                        <a href="#chronOverview">Chronologische Gesamtübersicht</a>
                    </li>
                </ul>
            </li>
            <li>
                <a href="#calendarExt1">Portal-Ausbau für Präsentation von Kalenderreihen</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#classiEdit">Klassifikationseditor</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#secureWebsite">Webseiten können lesegeschützt werden</a>
            </li>
        </ul>
        
        <!--  -->
        <a href="#content">Inhaltlich</a>
        <ul>
            <li>
                <a href="#extendPerson">Erweiterung des Personendatenmodells</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#displayImportantMeta">Anzeige wichtiger Metadaten in Ergebnislisten</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#calendarExt2">Portal-Ausbau für Präsentation von Kalenderreihen</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#displHTMLinMeta">Darstellung von HTML in Metadaten möglich</a>
            </li>
        </ul>
        <!--  -->
        <a href="#design">Gestalterisch</a>
        <ul>
            <li>
                <a href="#editors">Editoren</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#newLayout">Neues Layout für Gesamt-Portal</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#newLayout19th">Neues Layout 19. Jahrhundert</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#calPortal">Kalender-Portal</a>
            </li>
        </ul>
        <!--  -->
        <a href="#admin">Administrativ</a>
        <ul>
            <li>
                <a href="#reboot">Server-Neustart seltener erforderlich</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#ACLAdmin">Rechteverwaltung</a>
            </li>
            <li>
                <a href="#usersAndGroups">Nutzer- Gruppenverwaltung</a>
            </li>
        </ul>
        <hr style="heigth: 3px; color:black; background-color: gray;"/>
        <h1 class="section">
            <a class="an" name="functional">Funktional</a>
        </h1>
        <h2>
            <a class="an" name="linkDigi">Verlinkungen von Digitalisaten</a>
        </h2>
        <p> Ab sofort können Digitalisate untereinander verlinkt werden. Das heißt technisch gesehen, redundante Speicherung von Dateien, ist nicht mehr nötig.
            Artikel erhalten künftig "nur" noch einen Link auf einen Digitalisate-Sammel-Container an der jeweiligen Zeitschrift oder Band.</p>
        <p> Für den Arbeitsablauf ergeben sich erhebliche Vereinfachungen. Bei einer Tiefenerschließung zu bereits vollständig zugänglichen digitalen
            Zeitschriften, kann der jeweilige Bearbeiter ohne jeglichen Mehraufwand einen Verweis (Link) in den Metadaten angeben und somit aufwendige Herunter-
            und Hochladeprozeduren überspringen.</p>
        <h2>
            <a class="an" name="searchJournal">Suche nach Zeitschriften</a>
        </h2>
        <p>
            Aufgrund der Vielzahl unterschiedlichster Zeitschriften in Journals@UrMEL, ist eine Suche nach Zeitschriften hilfreich und nowendig. Innerhalb des
            Portals wurden mehrere Klassifikationen eingeführt, um eine inhaltliche Strukturierung vornehmen zu können.
            <br />
            Weiterhin gibt es eine Chronologische- und eine Expertensuche.
        </p>
        <h3>
            <a class="an" name="searchClassi">Suche mittels inhaltlicher Klassifikationen</a>
        </h3>
        <p>
            <span class="wcms">Sie können momentan 5 Klassifikation der inhaltlichen Erschließung nutzen:</span>
            Fächerliste der
            <span class="toplogo1">Elektronische Zeitschriftenbibliothek (EZB)</span>
            , Fächerliste der Zeitschriftendatenbank (ZDB), Zeitschriftentypen, Projekten und Bestandsnachweisen.
        </p>
        <h3>
            <a class="an" name="expertSearch">Expertensuche</a>
        </h3>
        <p> Mittels einer komplexen Suchmaske können sie jegliche Kombinationen von Metadatenfeldern, die in Journals@UrMEL Verwendung finden, kombinieren und
            zu einer Suchanfrage zusammensetzen.</p>
        <h3>
            <a class="an" name="chronOverview">Chronologische Gesamtübersicht</a>
        </h3>
        <p> Mittels einer chronologischen Auflistung aller im System enthaltenen Zeitschriften, können sie auf einen Blick alle Erscheinungsverläufe einsehen
            und vergleichen.</p>
        <p />
        <img src="images/timeLine.png" />
        <h2>
            <a class="an" name="calendarExt1">Portal-Ausbau für Präsentation von Kalenderreihen</a>
        </h2>
        <p> Ziel eines laufenden DFG-Projektes ist es, innerhalb von UrMEL ein System zur Speicherung, Päsentation und wissenschaftlichen Erschließung von
            historischen Kalenderreihen zu entwickeln.</p>
        <p> Aufgrund der periodischen Erscheinungsweise von Kalenderblättern eignet sich Journals@UrMEL als Softwaregrundlage für eine solche Lösung. Im
            aktuellen System des Zeitschriftenservers wurde eine neue Komponente integriert, um diese historischen Kalender wissenschaftlich zu erfassen und
            erschließen zu können.</p>
        <p> Als ein Ergebnis der Arbeit wird ein Schlagwortregister für historische Kalender entstehen. Dieses Register wird über einen sogenannten
            "Schlagwort-Browser" dem Nutzer zur Verfügung stehen.</p>
        <img src="images/calendar.png" />
        <h2>
            <a class="an" name="classiEdit">Klassifikationseditor</a>
        </h2>
        <p> Alle im System abgelegten Klassifikationen können zukünftig über eine grafische Oberfläche verwaltet werden. Das macht die Pflege von
            Klassifikationen erheblich einfacher und beschleunigt dadurch notwendige Aktualisierungen, die durch die tägliche Arbeit notwendig werden.</p>
        <img src="images/classiEditor.png" />
        <h2>
            <a class="an" name="secureWebsite">Webseiten können lesegeschützt werden</a>
        </h2>
        <p>Webseiten oder ganze Teile der Website, können zukünftig auf bestimmte Nutzer eingeschränkt werden.</p>
        <p> Dadurch wird dem jeweiligen Nutzer nur der Inhalt präsentiert, der für ihn relevant ist. Eine Orientierung innerhalb des System wird dadurch auch
            erleichtert.</p>
        <h1 />
        <h1 class="section">
            <a class="an" name="content">Inhaltlich</a>
        </h1>
        <h2>
            <a class="an" name="extendPerson">Erweiterung des Personendatenmodells</a>
        </h2>
        <p> Das bisherige Datenmodell für Personen in Journals@UrMEL wurde um die folgenden Felder erweitert, um auf die unterschiedlichen Anforderungen
            eingehen zu können:</p>
        <ul>
            <li>
                <span style="font-weight: bold;">Web-Links</span>
                , die zusätzliche Infomationen der Person enthalten
            </li>
            <li>
                <span style="font-weight: bold;">Externe Kennung</span>
                ,
                <span style="font-weight: bold;">PND</span>
                - Kennung aus der Personennormdatei, der deutschen Nationalbibliothek
            </li>
            <li>
                <span style="font-weight: bold;">Externe Kennung</span>
                ,
                <span style="font-weight: bold;">PPN</span>
                - Kennung aus der Personennormdatei, aus dem lokalen Bibliothekskatalog
            </li>
        </ul>
        <h2>
            <a class="an" name="displayImportantMeta">Anzeige wichtiger Metadaten in Ergebnislisten</a>
        </h2>
        <p>Die Einträge in den Inhaltsverzeichnissen wurden um wichtige Metadatenfelder erweitert und erhöhen dadurch die Übersichtlichkeit.</p>
        <h2>
            <a class="an" name="calendarExt2">Portal-Ausbau für Präsentation von Kalenderreihen</a>
        </h2>
        <p>Um die zusätzliche Erschließung und Präsentation von Kalenderreihen, realisieren zu können, wurden die folgenden Metadatenfelder eingeführt:</p>
        <ul>
            <li>
                <span style="font-weight: bold;">Periodika, Zeitschrift</span>
                : Überlieferung, Format
            </li>
            <li>
                <span style="font-weight: bold;">Bände:</span>
                ID (URN, VD17), Schlagwortregister, Fingerprint, Zusammefassung, Kollationsvermerk, Dokumenttyp
            </li>
        </ul>
        <h2>
            <a class="an" name="displHTMLinMeta">Darstellung von HTML in Metadaten möglich</a>
        </h2>
        <p>
            In Zusammenhang mit der Integration der "
            <span style="font-weight: bold;">Annalen der Physik</span>
            " in Journals@UrMEL, wurden die Ansichten für Metadaten von Artikeln so erweitert, dass HTML-Elemente in den Metadaten enthalten sein dürfen. Diese
            Darstellung kann einzeln für jede Zeitschrift freigeschaltet oder unterdrückt werden und ermöglicht z.B. eine Anzeige von chemischen Elementen, wie
            H
            <sub>2</sub>
            O.
        </p>
        <h1 />
        <h1 class="section">
            <a class="an" name="design">Gestalterisch</a>
        </h1>
        <h2>
            <a class="an" name="editors">Editoren</a>
        </h2>
        <p>Alle Editoren zur Eingabe von Metadaten wurden zum Einen grafisch überarbeitet und zum Anderen inhaltlich neu strukturiert.</p>
        <p>Die Anordnung der Metadatenfelder im Editor entspricht jetzt 1:1 der Reihenfolge in den Metadatenansichten.</p>
        <p />
        <img src="images/editorMask.png" />
        <p />
        <h2>
            <a class="an">Neues Layout für Gesamt-Portal</a>
        </h2>
        <p>Wie sie vielleicht bereits durch den Besuch dieser Seite festgestellt haben, hat sich die Erscheinung von Journals@UrMEL insgesamt verändert.</p>
        <h2>
            <a class="an" name="newLayout">Neues Layout 19. Jahrhundert</a>
        </h2>
        <p />
        <img src="images/19thCentury.png" />
        <p />
        <h2>
            <a class="an" name="calPortal">Kalender-Portal</a>
        </h2>
        <p />
        <p />
        <img src="images/calendarLayout.png" />
        <p />
        <p />
        <h1 />
        <h1 class="section">
            <a class="an" name="admin">Administrativ</a>
        </h1>
        <h2>
            <a class="an" name="reboot">Server-Neustart seltener erforderlich</a>
        </h2>
        <p> Aufgrund zalhreicher neuer Komponenten zur Administration von MyCoRe-Systemen (Web-Kommandozeilenschnittstelle, Read-Only-Mode,
            Klassifikationseditor usw.) wird zukünftig ein stabileres System zur Verfügung stehen. Ein Neustart, dert mit dem Beenden aller aktuellen
            Bearbeitungssitzungen verbunden ist, wird seltener nötig sein.</p>
        <h2>
            <a class="an" name="ACLAdmin">Rechteverwaltung</a>
        </h2>
        <p> Durch den in MyCoRe integrierten ACL-Editor ist es künftig möglich, im laufenden Betrieb und mit Übersicht bestehende Rechtezuordnungen einzusehen
            und ggf. ändern oder löschen zu können.</p>
        <h2>
            <a class="an" name="usersAndGroups">Nutzer- Gruppenverwaltung</a>
        </h2>
        <p> Bestehende Nutzer- und Gruppenzugehörigkeiten können mittels einer grafischen Komponente einfach und schnell sichtbar gemacht werden und verändert
            werden. Dadurch ist es bspw. sehr viel schneller möglich, Nutzerrechte für das Bearbeiten von Zeitschriften zu vergeben.</p>
    </section>
    <meta>
        <log date="2008-11-10" time="18:37" labelPath=" » News" lastEditor="administrator" />
    </meta>
</MyCoReWebPage>