<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
	<section xml:lang="de" title="Technischer Hintergrund">
  <p>Der DocPortal-Server besteht aus vier Grundkomponenten, die
  wie folgend charakterisiert werden können:</p>
  <p>
    <strong>Backends</strong>
  </p>
  <p>Dieser Teil bezeichnet Komponenten von Drittanbietern, welche
  zur Speicherung der Daten einer MyCoRe-Anwendung genutzt werden.
  Es steht eine Lösung aus den freien wahlweisen Produkten HSQLDB, MySQL, JDOM-Store und Apache Lucene zur
  Verfügung.</p>
  <p>
    <strong>MyCoRe-Kern</strong>
  </p>
  <p>Der MyCoRe-Kern enthält alle allgemeinen Klassen,
  Konfigurationsdateien und Stylesheets, welche zur Gestaltung
  einer beliebigen MyCoRe-Anwendung aus den bereitgestellten Komponenten erforderlich sind. Alle Dateine
  des MyCoRe-Kerns sind in dem JAR-File mycore.jar
  enthalten. Diese Datei wird komplett so in die Anwendungsebene
  übernommen.</p>
  <p>
    <strong>DocPortal</strong>
  </p>
  <p>DocPortal ist eine Anwendung. Hier sind alle gemeinsamen
  Konfigurationsdateien und Daten für die eigentlichen Applikationen
  gespeichert. Gemeinsame Dateien sind
  z. B. die Konfiguration des Datenmodells, Konverter, Web-Seiten oder auch
  diese Dokumentation. Beim Zusammenbau der eigentlichen Anwendung
  werden alle Daten aus DocPortal in den webapps-Baum kopiert und
  dann durch die Datenzugriffe auf die Backends der eigentlichen Anwendung ergänzt.</p>
  <p>
    <strong>Servlet-Engine</strong>
  </p>
  <p>
  Docportal bringt eine Third-Party Servlet-Engine namens Jetty mit. Dies dient dem
  Betrieb der Web-Anwendung. Alternativ kann auch die Tomcat-Servlet-Engine des Apache-
  Projektes verwendet werden.</p> 
  <p>
    <strong>Weitere Komponenten</strong>
  </p>
  <p>
  MyCoRe bietet noch zusätzliche Funktionalitäten wie NBN-Generator, OAI-Schnittstelle, Z3950-
	  Schnittstelle oder Bildbetrachter sowie ein Web-Autorensystem WCMS.</p>
  <p>
  <br />
  </p>
</section>
<meta><log date="2005-05-10" time="08:52" labelPath="Hauptmenü links &gt; Hilfe &gt; Allgemeines" lastEditor="Administrator" /></meta></MyCoReWebPage>
