<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
	<section xml:lang="de" title="Benutzer Gast">
        <p style="text-align: justify">Der Dokumenten-Server bietet Ihnen
        die Möglichkeit Dokumente und multimediale Objekte in digitaler
        Form in eine Datenbank einzustellen und zu suchen. Es ist eine
        Volltextsuche und eine Metadatensuche (in beschreibenden und
        klassifizierenden Daten) möglich.
        <br />
        <br />Beim Start des Systems sind sie als Benutzer <b>Gast</b> 
        angemeldet und können über alle öffentlich zugänglichen Dokumente
        und Objekte recherchieren und diese ansehen. Zum Betrachten
        geschützter Dokumente benötigen Sie ein gesondertes Login. Wenden
        Sie sich hierfür an die verantwortliche Person Ihrer Einrichtung.
        <br />
        <br />Über die Dokumentenverwaltung können Dokumente und Objekte
        eingestellt und bearbeitet werden. Dieser Zugang ist nur über eine
        entsprechend autorisierte Nutzerkennung (login) möglich. Die
        erforderlichen Login-Daten erhalten Sie von der verantwortlichen
        Person Ihrer Einrichtung.</p>
	</section>
    <section xml:lang="en" title="Guest user">
        <p style="text-align: justify">This digital library is a repository
        for multimedia objects. You can store and retrieve objects, as well
        as search for objects of your interest. The retrieval is based
        on a full-text search and a search in the meta data of the object.
        <br />
        <br />When first visiting the repository website you will be logged
        in as the user <b>guest</b>. This user has access to all publicly
        available objects. If you want to access protected documents you
        will have to login as a different user. This is also the case if
        if want to store objects and documents as an author. 
        <br />
        <br />For getting an account and a password please
        contact your local administrator. You will find information about your
        contact persons in the menu item <b>contact</b>.
        </p>
    </section>
    <meta>
        <log date="2005-05-10" time="09:05" labelPath="Hauptmenü links &gt; Nutzerverwaltung/Nutzer Gast" lastEditor="Administrator" />
    </meta>
</MyCoReWebPage>
