<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>

    <section xml:lang="all">
        <div>
        <table>
        <tbody>
        <tr>
            <td></td>
        </tr>
            <tr>
        <td><p><b>I. Zum Geschäftsgang</b></p>
            <p>Nach Einsendung Ihres nach den oben ausgeführten Richtlinien abgefassten Manuskriptes erhalten Sie zunächst<br />eine Eingangsbestätigung per E-Mail. Ist Ihr Aufsatz durch das Herausgebergremium akzeptiert worden, erhalten<br />Sie eine Benachrichtigung. Gegebenfalls bitten wir Sie einige Änderungen vorzunehmen. Wir bitten auch eindringlich,<br />sich an die Publikationsrichtlinien zu halten! Sollte der Aufsatz abgelehnt werden, geben wir Ihnen die Möglichkeit<br />ihn nach Einarbeitung der geforderten Korrekturen (formal oder inhaltlich) erneut einzureichen. Ein Korrekturgang<br />durch die CMA-Redaktion erfolgt in der Regel nicht! Die Ausnahme sind zahlreiche Binnenverweise, die der Autor<br />selber auflösen muss.</p>
            <p><br /></p>
            <p><b>II. Technische Hinweise</b></p>
            <p>Damit die Redaktion des Concilium Medii Aevi die eingereichten Manuskripte nutzen kann, bitten wir Sie, folgende<br />Punkte zu beachten:</p>
            <p>1. Bitte geben Sie an, welches Textverarbeitungsprogramm in welcher Version Sie benutzt haben (z.B. Word 2000).<br />Sie erleichtern uns die Arbeit, wenn Sie Ihren Text als Word-Dokument (.doc) oder im Rich Text Format (RTF)<br />abspeichern.</p>
            <p>2. Bitte arbeiten Sie mit den Standardeinstellungen ihres Textverarbeitungsprogramms! Dabei sollten Sie ausschließlich<br />die Schriftart „Times New Roman“ verwenden! Ihre Datei sollte – wenn möglich – keine zusätzlichen Formatierungsangaben,<br />etwa für Blocksatz, Schriftarten, Zeilenabstand, Absatzformatierung etc. enthalten! Der endgültige Satz mit Schrift- und<br />Satzspiegel entsteht erst bei uns!</p>
            <p>3. Sie sollten keinesfalls Autofunktionen Ihres Textverarbeitungsprogramms oder Hyperlinks (Sprungstellen) verwenden!</p>
            <p>4. Im Text verwenden Sie bitte nur folgende Kennzeichnungen:</p>
            <ul>
                <li>
                    <p>kursiv für Quellenzitate,</p></li>
                <li>
                    <p>Kapitälchen für die Namen der Autoren, Editoren und Herausgeber.</p></li></ul>
            <p>5. Bitte versuchen Sie Binnenverweise zu vermeiden.</p>
            <p><br /></p>
            <p><b>III. Zur Zitierweise</b></p>
            <p>Die Literaturangaben sind entsprechend den unten folgenden Beispielen einzurichten:</p>
            <ul>
                <li>
                    <p>Die Anmerkungen werden durchgezählt. Die Anmerkungszahlen stehen im Text hochgestellt nach einem<br />Satzzeichen, im Anmerkungsapparat auf der Grundlinie.</p></li>
                <li>
                    <p>Bei Kürzeln bitte am „Deutschen Archiv“ oder „Lexikon des Mittelalters“ orientieren.</p></li>
                <li>
                    <p>Bandzahlen sind stets (ohne den Zusatz „Bd.“) mit arabischen Zahlen anzugeben, Buchangaben in Editionen mit<br />römischen Ziffern.</p></li>
                <li>
                    <p>Allen Seitenangaben ist ein „S.“ voranzustellen, allen Kapitelangaben in Editionen ein „c.“.</p></li>
                <li>
                    <p>Die Vornamen von Autoren, Editoren und Herausgebern sind vollständig anzugeben, die Namen in Kapitälchen zu setzen.</p></li>
                <li>
                    <p>Bei Benutzung von unveränderten Nachdrucken ist in jedem Fall das Erscheinungsjahr der Originalausgaben anzugeben.</p></li>
                <li>
                    <p>Bei erneuter Zitierung eines Titels ist eine Kurzform zu verwenden und auf die Anmerkung mit den vollständigen<br />bibliographischen Angaben zu verweisen. Formulierungen wie „a.a.O.“, „l.c.“ sowie amerikanische Zitierweise<br />(Autorennachname und Jahreszahl in Klammern) sind zu unterlassen!</p></li></ul>
            <p><br /><b>Beispiele für die vollständige bibliographische Angabe:</b></p>
            <p><b>1. Monographie:</b></p>
            <p>Peter Classen, Gerhoch von Reichersberg. Eine Biographie. 1960, S. 20ff.<br /><br /><b>2. Monographie in einer Reihe:</b></p>
            <p>Jan Schirmer, Gotische Chorabschrankungen in Burgund (Göttinger Beiträge zur Geschichte, Kunst und Kultur des Mittelalters 5) 2001, S. 22f.</p>
            <p><b>3. Aufsatz in einem Sammelwerk:</b></p>
            <p>Nathalie Kruppa, Kloster, Adel und Memoria an der Oberweser, in: Wiard Hinrichs, Siegfried Schütz, Jürgen Wilke (Hg.), Stupor Saxoniae Inferioris. Ernst Schubert zum 60. Geburtstag (Beiträge zur Geschichte, Kunst und Kultur des Mittelalters 6) 2001, S. 33-50.</p>
            <p><b>4. Aufsatz in einer Zeitschrift:</b></p>
            <p>Achim Bonk, Das Fischbecker Memorienbuch von 1509, in: Concilium medii aevi 7 (2004) S. 125-192.</p>
            <p><b>5. Artikel in einem Lexikon:</b></p>
            <p>Erich Meuthen, Aachen, in: Lex.MA 1 (1980) Sp. 1-3.</p>
            <p><b>6. Edition:</b></p>
            <p>Alexander von Roes, Memoriale de prerogativa Romani imperii c. 10, edd.</p>
            <p>HerbertGrundmann/Hermann Heimpel (MGH Staatsschriften 1,1, 1958) S. 100f.</p>
            <p><b><br /></b></p>
            <p><b>Beispiele für die Kurzzitate:</b></p>
            <p>1. Classen, Gerhoch (wie Anm. 1) S. 20ff.</p>
            <p>2. Schirmer, Gotische Chorabschrankungen (wie Anm. 2) S. 22f.</p>
            <p>3. Kruppa, Kloster, Adel und Memoria (wie Anm. 3) S. 35.</p>
            <p>4. Bonk, Memorienbuch (wie Anm. 4) S. 129.</p>
            <p>5. Meuthen, Aachen (wie Anm. 5) Sp. 2</p>
            <p>6. Alexander von Roes, Memoriale (wie Anm. 6) c. 10 (S. 100f.)</p>
            <p> <br /></p>
            <p><b>IV. Hinweise zur formalen Gestaltung von Rezensionen</b></p>
            <p>Bei Rezensionen bitten wir Sie, folgende technischen Hinweise zu beachten: <br /></p>
            <ul>
                <li>
                    <p>Sie erleichtern uns die Arbeit, wenn Sie Ihren Text im Rich Text Format (RTF) oder als Word-Dokument (.doc) abspeichern.</p></li>
                <li>
                    <p>Bitte arbeiten Sie mit der Standardeinstellung ihres Textverarbeitungsprogramms. Ihre Datei sollte keine zusätzlichen<br />Formatierungsangaben, etwa für Blocksatz, Schriftgrößen, Tabulatoren, Fettdruck etc. enthalten,ebenso keine<br />Autofunktionen und Texthyperlinks. </p></li>
                <li>
                    <p>Bitte übernehmen Sie die bibliographischen Angaben des Rezensionsexemplars bzw. orientieren Sie sich an den unten<br />aufgeführten Beispielen.</p></li>
                <li>
                    <p>Bei Zitaten ist wie folgt zu verfahren: Quellenzitate (aber nicht lateinische Fachausdrücke) werden kursiv, Zitate der<br />modernen Autoren in doppelte Anführungszeichen gesetzt. Mittelalterliche Werktitel werden nicht besonders gekennzeichnet.</p></li>
                <li>
                    <p>Namen von Verfassern, Editoren und Herausgebern stehen in Kapitälchen. </p></li></ul>
            <p><br /></p>
            <p><b>Bibliographische Beispiele</b></p>
            <p><b><br />1. Selbständige Monographie:</b></p>
            <p>Jörg Oberste, Der Kreuzzug gegen die Albigenser. Ketzerei und Machtpolitik im Mittelalter. Darmstadt 2003. ISBN 3-89678-464-1.</p>
            <p><b>2. Monographie in einer Reihe:</b></p>
            <p>Arnold Angenendt, Grundformen der Frömmigkeit im Mittelalter. (Enzyklopädie deutscher Geschichte 68) München 2003.<br />ISBN: 3-486-55703-3</p>
            <p><b>3. Sammelwerk (bzw. Festschrift):</b></p>
            <p>„Heiliges Westfalen“. Heilige, Reliquien, Wallfahrt und Wunder im Mittelalter, hg. v. Gabriela Signori, Bielefeld 2003. ISBN 3-89534-491-5</p>
            <p><b>5. Edition:</b></p>
            <p>Rudolf Schieffer (Hg.), Die Streitschriften Hinkmars von Reims und Hinkmars von Laon 869-871 (Monumenta Germaniae<br />Historica Concilia Tomus 6, Supplementum 2), Hannover 2003. ISBN 3-7752-5355-6.</p>
    </td>
    </tr>
    </tbody>
        </table>
        </div>
    </section>

</MyCoReWebPage>
