<?xml version="1.0" encoding="ISO_8859-1"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>

<MyCoReWebPage>

<head>
 <maintitle xml:lang="de">DocPortal</maintitle>
 <maintitle xml:lang="en">DocPortal</maintitle>
 <pagetitle xml:lang="de">Hilfe f&#252;r die Arbeit mit DocPortal</pagetitle>
 <pagetitle xml:lang="en">Help for the work with DocPortal</pagetitle>
</head>

<section title="Hilfe Text" xml:lang="de">
<table width="90%" BORDER="0">
<tr>
<td >
<span class="editortitle">
Allgemeines
</span>
<p />
<span class="editorhints">
<b>DocPortal</b> ist ein Projekt zur Gestaltung von Dokumenten- und 
Dissertations/Habilitations-Serveren. Alle Dokumente werden mit einem
erweiterten Dublin Core Metadatensatz in das System eingestellt und sind
über diese Metadaten recherchierbar. Je nach eingesetzter Hard- und
Software kommt hierzu noch eine Volltext-Recheremöglichkeit.
<p />
Innerhalb dieser Anwendung sind die Daten in zwei Grundtypen aufgeteilt. Da sich
die Arbeitsabläufe für das Einstellen und Verwalten einfacher Dokumente von
denen einer Dissertation/Habilitation wesentlich unterscheiden, werden diese
im Projekt auch getrennt behandelt. Dissertationen/Habilitation unterligen
strengen Vorschriften, da Sie einen Teil des Promotionsprozesses darstellen
und nach festgelegten Regeln durch die Universitätsbibliotheken vorzuhalten
sind.
<p />
Jeder dieser beiden Typen kennt die
Metadaten des eigentlichen Objektes, das Objekt an sich sowie Institutions- und Personen-Metadaten,
auf welche in den Dokument-Metadaten referenziert wird. Hinzu kommen noch 
Informationen über Klassifikation denen das Objekt via Metadaten zugeordnet ist.
</span>
<p />
<br />
<p />
<span class="editortitle">
Die Suche in den Daten
</span>
<p />
<span class="editorhints">
Für die Suche in den Daten werden Ihnen interaktive Suchmasken angeboten. Alle
Auswahlfelder der Suchmaske sind implizit mit UND verknüpft. Um den 
Google-Effekt riesiger Trefferlisten zu vermeiden, sollten Sie Ihre Suche
durch die Auswahl mehrerer Parameter einschränken.
<p />
Der Erfolg der Volltext-Suche ist ein wenig vom verwendeten Server-System 
abhängig, hier kann es bedingt durch die unterschiedlichen 
Volltext-Suchmaschinen zu Differenzen in der Trefferliste kommen.
Auch die Qualität der Textindizierbarkeit der eingestellten Objekte
ist hier von Bedeutung. PDF Dateien beispielsweise, die den Text als
Bilder (z. B. Scan) vorhalten sind nicht textindizierbar und damit auch nicht
Volltext-recherchierbar!
</span>
<p />
<br />
<p />
<span class="editortitle">
Der Autorenbereich
</span>
<p />
<span class="editorhints">
Auch im Autorenbereich wird zwischen allgemeinen Dokumenten und Dissertationen / Hibilitationen 
unterschieden. Während letztere rechtlich für die Autoren 
relevant sind und durch die Bibliothek betreut werden, haben Dokumente keine
Bedeutung bei der Graduierung. Dieser Teil ist für Preprints, Lehrmaterial usw.
gedacht. Auch Videos und Multimediales material kann als Dokument abgelegt 
werden. Derzeit besteht aber eine Beschränkung auf maximal 5 MB Dateigröße.
<p />
Im Autorenbereich wird unter <b>DocPortal</b> immer zwischen einem Author und einem
Bearbeiter unterschieden. Beide haben unterschiedliche Rechte. Autoren dürfen
ihre Arbeiten nur in einen Workflow einbringen, Bearbeiter können dann
diese Daten freigeben und in das System hochladen. Die Arbeitsabläufe 
unterscheiden sich dabei zwischen den beiden Typen, Dokumente werden direkt 
nach dem Bearbeiten geladen, für Dissertationen / Habilitationen ist dafür 
noch ein extra Arbeitsschritt erforderlich.
<p />
Wenn Sie eine ausführliche Informatione zum Autor oder zu Beteiligten Personen
oder Institutionen in die Metadaten Ihres Objektes integrieren möchten (für Dissertationen / 
Habilitationen ist das PFLICHT), so legen Sie zuerst eine Personen- bzw. Institutionen-Datensatz an
und merken sich die ID dieses Datensatzes. Nun können Sie diese ID beim
Ausfüllen der Dokumentdaten als Referenz bei den Feldern Author, Publizist und
Beteiligter entsprechend angeben.
<p />
Daten die neu eingegeben wurden werden erstmal im Workflow zwischengespeichert.
Hier befinden sich alle Daten, die noch nicht in das System eingestellt wurden.
Da bei der Bearbeitung von Dissertationen / Habilitationen oft mehrere
Iterationsschritte erforderlich sind, müssen diese Daten dann expizit in
den Server gestellt werden.
<p />
<b>Hinweise zur Dateneingabe:</b>
<ul>
<li>Verwenden Sie keine Leerzeichen in den Dateinamen der einzustellenden Dokumente.</li>
<li>Erhalten Sie nach dem Speichern einer Dateneingabe diese mit einer Fehlermeldung noch einmal angezeigt, prüfen Sie, ob alle Pflichtfelder ausgefüllt wurden!</li>
</ul>
</span>
<p />
<br />
<p />
<span class="editortitle">
Dokumentation
</span>
<p />
<span class="editorhints">
Hier ist noch einmal die <a href="DokumentServer.pdf">ausführliche Dokumentation zum <b>DocPortal-Projekt</b> im PDF-Format</a>.
Besuchen Sie auch die Web-Seite unseres <a href="http://www.mycore.de" target="_blank"><b>MyCoRe-Projekts</b></a>, auf welchem 
DocPortal aufbaut.
</span>
<p />
<br />
<p />
<span class="editortitle">
Kontakt
</span>
<p />
<span class="editorhints">
Für Tipps und Hinweise auf Fehler haben wir folgende Kontaktadresse eingerichtet
<a href="mailto:leilib@rz.uni-leipzig.de">leilib@rz.uni-leipzig.de</a>
</span>
<p />
<br />
<p />
</td>
</tr>
</table>
</section>

<section title="Help Text" xml:lang="en">
<table width="90%" BORDER="0">
<tr>
<td >
<span class="editorhints">
In the following you can get hints for using the DocPortal Application.
</span>
<p />
<br />
<p />
<span class="editortitle">
Contact
</span>
<p />
<span class="editorhints">
For hints and error messages mail to
<a href="mailto:leilib@rz.uni-leipzig.de">leilib@rz.uni-leipzig.de</a>
</span>
</td>
</tr>
</table>
</section>

</MyCoReWebPage>
