<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Publizieren">
  <P>Folgende Optionen stehen Ihnen zur Verfügung:</P>
  <P>
    <TOC />
  </P>
  <P>Bevor Sie mit der Dateneingabe beginnen, sollten Sie
  sicherstellen, dass Ihr Web-Browser mit Java-Applets der Version
  1.4.x arbeiten kann. Andernfalls steht Ihnen nur ein
  eingeschränkter Datei-Upload für 3 Dateien à max. 4 MB zur
  Verfügung.</P>
  <P>Zunächst sollten Sie sich ein gültiges Autoren-Login von Ihrer
  Einrichtung oder von Ihrem Institut beschaffen. Dieses berechtigt
  Sie neue Daten einzustellen und Daten, welche sich von Ihnen im
  System befinden zu modifizieren. Zur Arbeit melden Sie sich bitte
  zuerst mit Ihrem Autoren oder Bearbeiter-Login an.</P>
  <P>Sollten Sie auf bestimmte externe Institutionen oft von Ihren
  Metadaten aus verweisen wollen, so lohnt es sich, dafür einen
  entsprechenden Datensatz anzulegen. Benutzen Sie dazu den
  Menüpunkt Neue Institutionen anlegen. Der Dialog gestattet Ihnen
  die Dateneingabe. Anschließend werden die Daten in einem
  Arbeitsbereich zwischengespeichert und der Dialog führt Sie zu
  dem Bearbeitungs-Tool. Hier können Sie die Eingabe
  nachbearbeiten, in das System laden oder aus dem Arbeitsbereich
  löschen. Wurde ein Datensatz in den Server geladen, so wird er
  aus dem Arbeitsbereich gelöscht. Um schon eingestellte
  Institutionen zu bearbeiten, suchen Sie diese. Wenn Sie zu
  Änderungen berechtigt sind, erscheinen am Fuss der Anzeigeseite
  Icons für die Bearbeitung oder das Löschen.</P>
  <P>Analog zu den Institutionen verhält es sich mit den Personen-
  oder Autorendaten. Sollten Sie oft auf Ihre Personendaten
  referenzieren wollen, so ist es sinnvoll, diese gesondert im
  System abzulegen. Benutzen Sie zum Einstellen der Daten den
  Menüpunkt Neue Person anlegen. Das weitere Verfahren ist im
  Ablauf genau so wie bei den Institutionen.</P>
  <P>Umfangreicher gestaltet sich das Einstellen von Dokumenten. Es
  ist grundsätzlich nicht zwingend erforderlich, vorher
  Institutionen- und Personendatensätze anzulegen. Bei häufig
  verwendteten Referenzen macht es jedoch Sinn. Starten Sie für die
  Neueingabe mit dem Menüpunkt Neues Dokument eingeben. Nach dem
  Ausfüllen der Eingabemaske für die Metadaten werden diese im
  Arbeitsbereich abgelegt. Bitte beachten Sie, dass Sie alle
  Pflichtfelder ausfüllen müssen! Sollten Sie beim Ausfüllen des
  Formulares Unklarheiten haben, so sollten Sie zuerst die
  Hilfe-Button (?) konsultieren. Im nächsten Dialogschritt werden
  Ihen die Daten im Eingangsbereich angezeigt. Sie können hier nun
  die Metadaten noch einmal nachbearbeiten, den Datensatz löschen
  oder die eigentlichen Dokumentenobjekte hinzufügen. All diese
  Abeiten sollten Sie fertigstellen, bevor die Daten in den Server
  geladen werden.</P>
  <P>Sie können beliebig viele Datenobjekte Ihrem Metadatensatz
  hinzufügen. Hierzu wird jeweis ein Upload-Dialog angeboten,
  welcher via Applet gestattet, Datein oder ganze Verzeichnisse in
  den Arbeitsbereich einzubinden. Der Dialog endet immer wieder bei
  der Anzeige des aktuellen Standes im Arbeitsbereich. Hier werden
  auch alle Dateien angezeigt, welche den metadaten zugeordnet
  sind. Haben Sie alle Datenobjekte eingebracht, können Sie das
  gesamte Dokument mit allen angehangenen Datein in den Server
  hochladen. Sie erhalten dann die Datenanzeige, wie Sie sich nach
  einer Suche präsentiert.</P>
</section>
<section xml:lang="en" title="Publishing">
  <P>The following actions can be done:</P>
  <P>
    <TOC />
  </P>
  <P>Before you start inserting data please make sure, that your
  web browser works with java-applets in version 1.4x.
  Otherwise you will have limitations uploading files: the maximum
  is three files, each 4 MB.</P>
  <P>First ask for a valid author login at your organization or
  institution. With this permission you can upload new data or 
  change your data. Please login first.</P>
  <P>If you want to refer to an external institution, then you should 
  create a new set of data for this institution first.
  The dialog will guide you through to the workflow area, where the data is 
  temporary stored. Tools for further editing are available there. 
  You can change the data, save it to the server or delete it. 
  When you save the data to the server, the data set will be
  deleted in the workflow. If you want to change institutional data 
  that is stored in the data base you first have to search it.
  Then you can find icons for deletion or editing at the bottom of 
  the detailed metadata page,
  provided that you have the permission to change these data.
  </P>
  <P>It is the same procedure for personal or authors data.
  If you often want to refer to you personal data it is usefull
  to store them separately as metadata. For this purpose use 
  the menu item New person and proceed as described above.
  </P>
  <P>
  To insert a dokument select the menu item New document. 
  Even though it is not necessary to create institutional and 
  personal data first, nevertheless it is recommended to do so, if 
  you have references to these data. After selecting the menu item 
  New document fill in the metadata and save them. Then the metadata 
  still can be changed or deleted as long as they are in the workflow.
  The metadata set should be completed befor it is commited to the server.  
  </P>
  <P>You can add data objects to your metadata. Select the upload dialog,
  it will start an applet, there you can add one or more data files or
  even a directory. After all you have to commit the metadata to the server.
  </P>
</section>
<meta><log date="2007-02-26" time="18:54" labelPath="Hauptmenü links &gt; Dokumentenverwaltung" lastEditor="Administrator" /></meta></MyCoReWebPage>
