<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>

    <section xml:lang="all">
        <div id="jp-journal-content" class="col-sm-8 col-sm-offset-1 col-xs-6">
        <p>Um eine einheitliche Gestaltung der Beiträge zu gewährleisten, werden die Autoren gebeten,
            folgende Konventionen zu beachten:</p><br /><br />

        <h2>Gestaltung des Manuskripts</h2><br />

        <p>Das Manuskript soll in Dateiform als E-Mail-Anhang (doc- und pdf-Format)
            eingereicht werden.</p><br />


        <p>Bei postalischer Zusendung ist der Beitrag sowohl in Dateiform
            auf einem Datenträger als auch in Papierform zuzuschicken.</p><br />

        <p>Für die Herstellung des Manuskripts gelten folgende Regeln:</p><br />


        <p>1. Die Autoren sollten aktuelle Versionen des Textverarbeitungsprogramms Word für Windows
            oder für Macintosh verwenden oder Dateiformate benutzen, die ohne Schwierigkeiten konvertiert
            und mit dem Textverarbeitungsprogramm Word weiter bearbeitet werden können.</p><br />

        <p>2. Der Text ist im Blocksatz zu setzen.</p><br />

        <p>3. Der Text darf aber keine Silbentrennung enthalten.</p><br />

        <p>4. Formatvorlagen, etwa Überschriften- und Absatzformate (Ausnahmen: Rand und
            Absatzende), sind zu vermeiden.</p><br />

        <p>5. Als lateinische Schrifttype soll "Times (New Roman)" gewählt werden; griechischer
            Text ist in einer unicodefähigen Schriftart (z.B. "Alkaios") zu schreiben.
            Die Schriftgröße sollte im Text 12 Punkt, in den Anmerkungen 10 Punkt betragen.
            Werden griechische Schriftzeichen oder andere Sonderzeichen verwendet, ist neben
            dem word-dokument auch ein pdf-Dokument einzureichen. Alternativ zum pdf-Dokument
            kann auch ein Ausdruck an die Redaktionsadresse geschickt werden.</p><br />

        <p>6. Absätze werden von uns durch Leerzeilen voneinander getrennt.</p><br />

        <p>Das Quellen- und Literaturverzeichnis wird in Grundschrift (12 Punkt) dem Text angefügt.</p><br />

        <p>Am Ende des Manuskripts steht die vollständige Adresse des Autors.</p><br /><br />

        <h2>Zitierweise</h2><br />

        <p>Zitate werden in Anführungszeichen gesetzt.</p><br />

        <p>Die Ziffer steht als hochgestellte Ziffer hinter dem Textteil, auf den sie sich bezieht, am Ende
            eines Teilsatzes hinter dem Komma. Eine Ziffer, die sich auf den ganzen Satz bezieht, steht
            hinter dem Punkt.</p><br />

        <p>Es wird empfohlen, in Text und Anmerkungen Literaturtitel in Kurzform zu zitieren, etwa nach
            folgendem Muster: Name, Erscheinungsjahr in Klammern, Seitenzahl, z.B.: Meyer (1925) 362
            oder Meyer [1925] 362.</p><br />

        <p>Die zitierten Kurztitel werden in den Quellen- und Literaturhinweisen aufgelöst. Die Titel
            werden alphabetisch nach Autoren aufgelistet.</p><br />


        <p>Es werden die allgemein gültigen Abkürzungen verwendet. Für archäologische Beiträge gelten
            die Abkürzungen und Richtlinien des Deutschen Archäologischen Instituts (DAI).</p>
</div>
    </section>


</MyCoReWebPage>
